Дмитрий Обской

Земля рабов

Часть 1. Земля рабов.

Князь Фарлаф неожиданно спросил: "Кто следующий?"

Из всех присутствующих воинов, никому не хотелось добровольно вступать с ним в честный поединок. Все прекрасно осознавали, что выходить с ним в открытый бой – это чистое самоубийство!

– Не слышу! – заорал Фарлаф, разгорячённый прошедшим поединком. Он только что отрубил голову одному из немногих претендентов, которые метили на его трон, и его любимых жён!

Он был рослый, обладал феноменальной силой и сноровкой. К тому же у него с детства были самые лучшие учителя фехтования. Он был сыном князя, и после смерти своего отца стал законным наследником трона. Но по закону его клана раз в год ему мог бросить вызов какой-либо претендент на трон, который считал себя более достойным.

– Я буду следующим! – выкрикнул Утёс, и вышел в центр ринка.

И в этот раз этим претендентом оказался его двоюродный брат, а точнее бастард его дяди.

– Как желаешь, правила игры-боя ты знаешь.

Фарлаф принял его вызов, и решено было провести поединок на мечах. Его кузен был тоже довольно искусный воин, но по сравнению с Фарлафом, заметно ему уступал. Как и ожидалось, поединок завершился очень быстро. Вначале соперник начал его теснить, обрушивая на него град ударов, которые Фарлаф без особого труда парировал. Несколько выпадов претендента, для опытного мечника, которым и являлся князь, было достаточно, чтоб понять технику и стиль соперника. При очередной атаке, он не стал отбивать удар, а отскочил в сторону, проваливая своего врага вперёд, а сам, развернувшись вокруг своей оси, одним ударом меча снёс с плеч голову бастарда!

Со всех сторон раздались ободряющие крики его болельщиков. А его болельщиками были все присутствующие, точнее, даже те, кто болел за его соперника, делали вид, что искренне рады его победе, и лицемерно отдавали ему почести.

– Так значит, больше нет желающих? – ещё раз повторил князь. – Ну, тогда пойдём и отпразднуем победу.

После чего Фарлаф поднял за волосы отрубленную голову и посмотрел в мёртвые глаза своего соперника.

– Жаль, не плохой был боец. В предстоящем походе нам будет его сильно не хватать. Ну, да ладно, черт с ним – насадите эту тупую башку на шест, и воткните его возле центральной площади.

– Хорошо, князь, будет исполнено – ответил один из его слуг.

Фарлаф кинул голову говорившему слуге, и начал протирать свой клинок, выкованный из метеоритного железа, пучком сушёной травы.

Приведя в порядок своё оружие, он полюбовался на его блеск и вложил меч в ножны.

Это был день весеннего равноденствия, и весь народ отмечал начало нового года. На поляне среди леса находился огромный дольмен, сложенный из многотонных базальтовых плит. Кто и как его построил, была полная загадка. Но насчёт этого ходило много легенд. Считалось, что его построили сами боги, и раз в год, именно в день весеннего равноденствия он активизируется и внутри него образуется временная воронка. Вокруг дольмена, по кругу, расставили зажженные факела, и стали бить в барабаны. Из винных погребов выкатили несколько бочек с брагой, а так же, на огромные дубовые столы, разложили всякую снедь, в виде жареного мяса оленя в брусничном соусе, копчёных куропаток, тушёных в сметане зайцев, хлеба, мёда, грибов и зелени.

– Кичиро, да ты только глянь! Что это такое? – спросил Василий своего товарища, глядя на громадные каменные плиты, сложенные в виде карточного домика, а точнее прямоугольника.

Я, молча смотрел в том же направлении, ещё сильнее сузив свои азиатские глаза, которые стали напоминать амбразуры дота.

– Чё молчишь, китайская твоя рожа? – подколол меня, мой товарищ Вася.

– Это называется дольмен – наконец ответил я.

Я был этническим японцем, которого в младенчестве усыновил один русский дипломат, когда работал послом в Японии.

Кичиро, то есть я, вырос в России, и знал русский язык лучше своего родного. Но и корни с родиной я не потерял. С самого детства я занимался джиу-джитсу, прикладным годзю рю карате, и кендо. Я не захотел идти по стопам своего приемного отца, и становиться дипломатом. Мне нравились естественные науки, и я поступил на геологический факультет в Новосибирский университет. И вот, по его окончании, меня отправили в тайгу Якутии, вместе с моим однокашником Василием искать месторождения золота и других попутных минералов и редкоземельных металлов.

В составе экспедиции кроме нас, был ещё местный проводник – якут Николай. Николай был предпенсионного возраста мужчина, но очень шустрый и подтянутый для своих лет.

– Все боятся времени, а время боится дольменов! – многозначительно произнёс Николай, и закурил свою трубку.

– Да чушь всё это! Сказки, про белого бычка! – парировал Вася.

– Странно только одно, кому понадобилось строить всё это посреди тайги? – задумчиво произнёс я.

– Хорош грузиться, уже темнеет. Давайте лучше собирать палатку, – предложил Василий.

С этими словами он снял рюкзак, и стал вынимать из него содержимое. Я же, заглянул в круглый проём дольмена и при свете фонаря рассмотрел его изнутри. Внутри было совершенно пусто.

Разочарованно, я присоединился к своим товарищам собирать палатку.

После того, как палатка была установлена, геологи развели костёр и подвесили котелок с водой, чтобы приготовить кулеш из тушёнки и лапши быстрого приготовления. Пока закипала вода, мужики налили из термоса по чашке крепкого чая, можно сказать чифира, и сели вокруг костра, думая каждый о своём.

И тут мне пришла в голову мысль залезть внутрь дольмена и немного там посидеть, пока готовится еда.

Когда я забрался внутрь, сел в позу лотоса и закрыл глаза.

В своё время я увлекался практикой дзен, и решил попробовать остановить течение своих мыслей. Но вместо ментальной паузы у меня перед глазами пошли цветные круги и разводы, бросило в жар и началось покалывание во всём теле. Потом я услышал громкую барабанную дробь.

Я открыл глаза, но звук барабанов стал только сильнее.

Я вылез наружу и просто потерял дар речи. Перед моими глазами был, какой-то костюмированный бал-маскарад или карнавал, или какая-то средневековая реконструкция.

Увидев вылезшего иноземца, все воины схватились за оружие, но никто не знал, что делать дальше, и все смотрели в сторону своего лидера по имени Фарлаф.

– Кто ты такой, и как тут оказался? – задал громким голосом Фарлаф, когда пришёл в себя от изумления. – Ты колдун, Ведьмак? – продолжал он, задавать вопросы не дожидаясь ответа.

Как ни странно, но я понимал его язык. Это был древне-русский. Местоимения были почти те же, что и в современном русском языке. Все слова были однокоренными, но имели немного другое окончание и склонение, глаголы тоже интуитивно были понятны. А главное, была абсолютно схожая фонетика.

Я сразу понял, о чём меня спрашивают, но я медлил с ответом, так как не знал, что ему ответить. С одной стороны, если назваться колдуном, то можно получить всеобщее уважение и неприкасаемость, а с другой стороны, я помнил, как в средние века относились к ведьмам, и прочим приспешникам дьявола. Их попросту сжигали. А на костёр мне ой как не хотелось.

В итоге я принял решение сказать правду, что понятие не имею, как сюда попал, и попытаться объяснить, что я не враг, так как пришёл без оружия, а скорее друг и хочу заключить с ними мирный договор от лица своего могущественного народа. Тут главное не переусердствовать с запугиванием, а то может статься, что у них, как у викингов, самая почётная смерть – это в бою, и они сразу примут смертельный вызов. А то, что за моей спиной висел карабин, так этот факт я проигнорировал, понимая, что в этом мире его никто не примет за оружие. В моём магазине было всего пять патронов и толку в данной ситуации от него не было.

– Моё имя Кичиро! – твёрдо и громко произнёс я, пытаясь быть уверенным и не выказывать страха. – Я пришёл в качестве посла от своего народа, чтобы помогать вам советами и делами.

В том, что от моих знаний будет хоть какая-то польза, я не сомневался.

– Как твоё имя, вождь? – задал встречный вопрос я.

– Князь Фарлаф. – без тени страха на лице ответил предводитель дикарей.

Я не знал, как этот народ приветствует друг друга, но по привычке протянул ему руку для рукопожатия.

Фарлаф в ответ протянул свою руку, и обхватил ею моё предплечье. Я так же сомкнул пальцы своей кисти на предплечье князя.

– О как! Да они приветствуют себя, прямо, как римские патриции! – подметил для себя я.

– Налейте браги нашему почётному гостю! – заорал Фарлаф. Как только прояснилась ситуация, князь почувствовал облегчение, и его вновь окутало облако опьяняющей неги, хотя во время разговора он почти полностью протрезвел.

Мне тут же поднесли кубок местного пойла. Это был перебродивший ячмень с добавлением хмеля и мёда. Довольно крепкий напиток, напоминающий ирландский эль.

Я, без опаски осушил кубок и попросил повторить. Контакт был налажен. Меня никто уже не считал врагом, и можно было расслабиться.

Вдруг я услышал смех со стороны, где стояла группа девушек. Они смеялись надо мной. Точнее над моей внешностью. Все мужчины были бородаты. Они не знали что такое бритва, и никто никогда не брился. А у меня вообще не росла борода, да и разрез моих глаз сильно забавлял местных девиц.

Не смотря на полуобморочное состояние от принятого без меры алкоголя, Фарлаф обратил на это внимание. На то он и князь, чтобы быть на пике ситуации.

Он подошёл к самой громко смеющийся девушки, схватил её за косу и изо всех сил дёрнул вниз. Крича от боли, девушка упала на колени. Князь за волосы потащил её ко мне.

– Она твоя, это мой тебе подарок! Делай с ней, что хочешь!

С этими словами он передал косу девушки мне.

Отказываться от подарка, видимо, не хорошо – подумал я, и принял дар от князя.

Когда он разжал пальцы и выпустил косу, девушка никуда не убежала, а молча сидела у моих ног.

– Да жизнь то вроде налаживается! – осознал я. Кормят, поят бесплатно, да ещё и девок подгоняют!

Я подошёл к столу с угощениями, и сел за него на скамейку. Потом взял в руки большой кусок кабаньего ребра, с толстым слоем жирного мясом и стал с большим аппетитом его уплетать. Тут я вспомнил о своих оставшихся в тайге товарищах, с их скромным кулешом и сладким чифиром.

– Интересно, что они сейчас думают о моём исчезновении? – задумался я.

– Тебе налить ещё браги? – услышал я голос своего «живого подарка».

– Да, конечно! Кстати, как тебя звать то?

– А как ты хочешь, чтобы меня звали?

– Мы не в сауне. Я хочу знать твоё настоящее имя! – ответил я, и тут же понял, что мой сарказм в этом мире неуместен. Меня тут попросту не поймут.

– Чудной ты, какой-то господин! – тут же получил я подтверждение своей мысли.

– И всё же?

– Меня кличут Юлией – ответила служанка.

После выпитых нескольких кубков эля, который местная публика называла брагой, я отправился в лес помочиться. Юлия, которая, как тень везде ходила следом за мной, увязалась со мной и в туалет тоже.

– Ты так и будешь везде за мной ходить? – спросил я.

– Как скажешь, мой господин.

Зайдя в рощу, мы остались наедине. Я схватил Юлию руками за плечи и прижал спиной к берёзе. «Подарок» не оказывал никакого сопротивления. Юлия смело смотрела мне в глаза и улыбалась. Её ярко зеленые глаза просто завораживали, и я начал в них тонуть. Я приблизил свои губы к её губам, и она сама поцеловала меня в засос. От неё пахло алкоголем и ароматом каких-то цветов. У меня возникло сильное желание, но давление мочевого пузыря было уже нестерпимо. Я развернулся вокруг своей оси, расстегнул ширинку и стал мочиться на ствол сосны. Юлия же в это время звонко смеялась и с интересом наблюдала за процессом.

Несмотря на случившийся конфуз, я не разозлился, мне самому стало смешно, но сексуальное желание пропало.

– Всё равно ты будешь моей! – безапелляционно заявил потомок самураев, то есть я.

– Жду не дождусь! – съязвила девушка, и опять начала заливаться смехом.

Мы вернулись за стол и продолжили пир.

– А что у тебя за странная дубинка весит на плече? – вдруг задала вопрос Юлия.

– Это… Я, как-нибудь потом тебе расскажу.

Всё-таки, висевший у меня на плече карабин вызывал неподдельный интерес у многих присутствующих.

Я предусмотрительно отстегнул от него магазин с патронами, и положил его в карман куртки.

– А расскажи мне о своей стране, – не унималась Юлия,– она большая, а сколько там воинов, а там все такие же люди с узкими щёлками вместо нормальных глаз?

При этих вопросах она не могла сдерживать смех, так как была уже прилично пьяна, и уже себя не контролировала.

Пьянка продлилась до самого утра. Утром все были «мертвяко». Так на местном наречии называли похмелье.

Когда окончательно рассвело, я начал разглядывать окрестности. Вчера при свете факелов он не мог ничего рассмотреть дальше, чем на пять метров. Он видел только сервированные столы вокруг дольмена, повсюду росли гигантские деревья, и смутные очертания каких-то строений вдалеке.

Утром же моему взору предстал каменный замок и множество деревянных срубов вокруг него.

– Да, выходит древляне не полные дикари, коль обладают такими технологиями. Я видел их оружие и доспехи, значит, они знакомы с металлургией, добычей и ковкой металла. Крепость из камня говорила об их инженерных и архитектурных познаниях. Поднявшись на холм, я с возвышенности осмотрел всё владение. Рядом с замком протекала широкая река, по которой плыл корабль с мачтой и прямоугольным парусом. Значит, они знали и корабельное дело тоже. Вдоль реки были видны обработанные поля, то есть, они были не только охотники и собиратели, но, к тому же, и скотоводы и земледельцы. Да и одежда у них была сшита не из одних шкур. Несомненно – это была вполне развитая цивилизация.

Возник другой вопрос: «а тот ли это дольмен, в который я зашёл в якутской тайге?» Там поблизости не было никаких развалин старинного замка, и не протекала река.

Конечно, за века могло многое измениться, как рельеф местности, так и климат. Но всё же, мне в это не верилось. Я вспомнил, с каким скептицизмом я смотрел передачи по РЕН ТВ, про воронки времени и кротовые норы, про пространственно временные щели. Тут я вспомнил последние слова старика якута: «Все боятся времени, а время боится дольменов».

– Да, Коля, ты оказался совершенно прав! – признал свою неправоту сейчас я.

– Тебе понравился мой подарок? – неожиданно сзади себя услышал я голос Фарлафа, голос которого вернул меня из мира воспоминаний в реальность.

– Да, очень! Спасибо тебе большое.

– Нам вчера так и не удалось серьёзно поговорить, но думаю, что ты не куда не спешишь?

– Нет, не спешу, у нас полно времени. Спрашивай.

– Раз в год мы устраиваем праздник в честь наших богов, которые раньше, если верить легендам, посещали нас из другого невидимого мира. И мы ждали их возвращение. Но, вместо них, появился ты, а на бога ты совсем не похож. Ты обычный человек, и меня сильно интересует, откуда ты?

– Фарлаф, ты совсем не глуп и я попытаюсь тебе объяснить. Да, я не бог. Я обычный человек, но другой расы. Может ты слышал о других народностях, у которых другой цвет кожи, волос, цвет глаз, рост, у которых другие антропометрические данные? Слышал?

– Да, ходит масса всяких сплетней. И о гномах и великанах, о циклопах и кентаврах, о драконах и русалках!

– Я согласен с тобой, большинство – это сказки. Но взгляни на меня. Ты когда-нибудь видел людей похожих на меня внешне?

– Нет. Но я видел карликов и других уродцев. Знаю, как компрачикосы специально уродуют маленьких детей и продают их в цирк. Я думаю, что ты один из их жертв!

– Это не так, просто поверь мне. Я родился и вырос в более развитом мире, и со временем расскажу много интересного, и научу тебя многим вещам.

Я нашёл точно такой же мегалит, и ради любопытства в него залез. А вылез я из него уже в этом мире. Я не знаю, как это работает. Наша цивилизация, как и ваша, утеряла эти знания, а может никогда ими и не обладала. Мегалиты, возможно, построили совсем другие существа, и они по наследству достались нам.

– Убедительно излагаешь. Я не могу с тобой поспорить. Ладно, живи, будешь моим гостем и советником. В замке тебе выделят личную опочивальню, а прислуга у тебя уже есть – сказал князь и улыбнулся. – Это место у нас священно, и мы сюда приходим только раз в год на празднование солнцеворота, когда день побеждает ночь. Пошли в замок продолжать пир. Праздник солнцеворота у нас длится три дня. Сегодня ещё будет представление и состязания по борьбе.

Тут я почувствовал шлепок по своей ягодице, обернувшись, я увидел улыбающуюся во весь рот Юлию.

– Как самочувствие, мой господин? – ехидно спросила она.

– Да, не хуже, чем у тебя. Странно, с чего ты такая сегодня бодрая? – спросил я, и добавил: – Ты вообще, после вчерашнего перепоя, должна весь день лежать пластом и блевать!

– Ты меня сильно недооцениваешь, господин! – польщено ответила Юля.

С дальнейшими разговорами и пользе и вреде алкоголя наша троица направилась к замку.

Только подойдя вплотную к этому строению можно оценить его размеры. Это было поистине грандиозное и внушительное сооружение. Можно сказать – циклопическое. Крепостные стены были трёхметровой толщины и высотой с десятиэтажный дом. И сложены они были не из известняка, как обычные средневековые замки во всей Европе, а из базальта!

– Видимо, и замок им достался в наследство от той же цивилизации, что построила и тот дольмен – подумал я.

Через глубокий ров был построен широкий мост. Перейдя через мост, мы подошли к воротам. Ворота обычно закрывались только на ночь. Створки дверей были из толстых дубовых досок обитых железом. Помимо ворот опускалось ещё и стальная решётка. По обеим сторонам от ворот стояли сторожевые башни. Внутри, на территории крепости, находились стратегически важные объекты, такие, как кузница, склады с запасами продовольствия, был вырыт также глубокий колодец. Так, что защитники замка могли спокойно выдержать многомесячную осаду. В центре располагалась цитадель, в которой и были палаты князя.

Мне выделили роскошную опочивальню, в которой помимо огромной кровати, находился тяжёлый стол из массива морёного дуба, на котором стояли канделябры со свечами. На стенах висели картины и оружие, рога оленей и шкуры разных зверей. В одном из углов комнаты был выложен большой камин. В другом углу располагался комод с вещами, а вдоль одной из стен стояли сундуки с различными вещами, а на противоположной стене было окно и выход на балкон.

– Не плохие апартаменты – подумал я, – просто, как президентский номер фешенебельного отеля!

– Не плохая кроватка! – вскликнула Юля, и с визгом запрыгнула на кровать, не снимая лаптей.

– Я бы на твоём месте, высек её на конюшне плетьми! – посоветовал Фарлаф. – Надеюсь, ты её сможешь перевоспитать.

С этими словами он вышел из хором и пошёл следить за приготовлениями к празднику.

Оставшись вдвоём, я задвинул засов на двери и направился к кровати с девушкой.

– Всё, ты попалась! Сейчас я тебя буду мучить и наказывать!

– С начала поймай!

Юля соскочила с кровати и начала бегать вокруг неё, не давая себя поймать. Я перепрыгнул через кровать наперерез её бегу и, схватив за талию, вместе с ней рухнул на пол. Юля дико завизжала от такой неожиданной прыти. Я всем своим весом прижал её к полу и начал целовать в губы. Юля ответила мне взаимностью. От страсти у неё прильнула кровь к лицу, и она стала похожа на нашкодившую школьницу, которую застали на месте преступления. Я через голову стянул с неё платье, под которым ничего больше не было. Вид голого тела ещё сильнее возбудил меня, я взял её на руки и положил на кровать. Там уже Юля проявила инициативу и начала стягивать с меня брюки, пока я снимал куртку и рубашку. Полностью раздевшись, я предался буйному, просто какому-то животному сексу со своей наложницей.

После секса Юля быстро надела платья, и со словами: «Никуда не уходи, я сейчас вернусь», убежала за дверь.

Через некоторое время она прибежала обратно, неся в руках бочонок с элем и копчёную баранью ногу.

Опохмелившись и позавтракав, мы услышали звук барабанов, что говорило о наступлении праздничных состязаний.

– Ты, наверное, только с девочками умеешь так хорошо бороться, да? Что молчишь раскосоглазый господин? – в очередной раз подначила меня дерзкая древлянка.

Я скромно проигнорировал её издёвку.

– Ладно, пошли и посмотрим, что там происходит.

А на центральной площади соорудили площадку для состязаний по борьбе. Вокруг на скамейках сидели зрители. Причём, скамейки стояли в три яруса, по кругу, что напоминало маленький амфитеатр.

В центр уже вышли борцы. Никаких весовых категорий, разумеется, не было, и побеждал обычно самый физически сильный атлет. Из одежды у борцов были только набедренные повязки. Вместо татами, были плетёные циновки, из камыша, покрывающие деревянный настил, который располагался на высоте одного метра над землёй.

Правила были простые, нужно было свалить с ног соперника, или вытолкнуть его за пределы арены, то есть столкнуть с помоста.

Желающих побороться было множество. Почти все мужчины принимали в этом участие.

Фарлаф сидел на резном деревянном троне, который возвышался над всеми остальными лавочками и имел лучший обзор. В изголовье трона были громадные лосиные рога, а подлокотники были инкрустированы человеческими черепами, на которых и лежали кисти рук князя! Он с нетерпением поглаживал и постукивал пальцами кости черепов в предвкушении схватки.

Увидев меня, Фарлаф махнул мне рукой, подзывая к себе.

Мы с Юлей подошли к трону и встали подле него.

– Князь, мой хозяин мечтает побороться! – соврала рабыня.

– Хочешь, я прикажу, чтобы ей отрезали язык? – спросил Фарлаф у меня, сразу поняв, что наложница меня просто нагло подставляет.

– Не надо. Но, я… Я просто не знаю правила – стал защищать её я.

– Ты правда хочешь побороться? – спросил князь. – Правила просты, ты их быстро поймёшь, просто посмотри несколько поединков.

Раздался гонг, и борцы начали бой. Вес их был совсем не близкий. Маленький борец с разбегу захотел сбить своего рослого соперника, для чего он согнулся и вложил весь свой вес в удар плечом в живот здоровяка. Но оппонент, согнувшись, схватил соперника за плечи и по дуге швырнул его в сторону с такой силой, что тот слетел с помоста на мощённую мостовую. От травм его спасла постеленная заранее, для подобных случаев солома.

Раздались вопли радости болельщиков и освистание проигравшего борца.

– Его кличка Волкодав! – пояснил Фарлаф, – он лучший борец, но не лучший боец. Для боя на мечах он не годится, он слишком медленный. И он это знает, так бы давно бы бросил мне вызов. А может ещё и бросит, кто знает?

Потом вышла вторая пара борцов. Там соперники были равные по силе и поединок немного затянулся.

Я с интересом наблюдал за поединками. Я хорошо разбирался в борьбе и сразу понял, что с борьбой вся эта возня и толкание не имеет ничего общего.

В итоге, как я и ожидал, стал победителем тот самый здоровяк, по прозвищу Волкодав, который и начал первый поединок.

– Ну, чё, ты так и не выучил правила, да мой господин? – опять принялась за своё Юля.

– Почему? Я готов – спокойно ответил я на её выпад.

– Ты уверен? – спросил Фарлаф, и заинтересованно на него посмотрел.

– Да, я выйду на поединок.

С этими словами я снял с себя рубашку и берцы.

– Ничего, что я буду в штанах?

– Валяй!

Я босиком поднялся на помост, и встал напротив своего противника. Это был огромного роста бородатый мужик с тяжёлым взглядом. Он был на голову выше, чем я, и килограммов на тридцать, тяжелея меня.

– И кто вас таких только рожает? – подумал сидевший во мне японец.

После дуэли взглядов раздался звук гонга. Поединок начался.

– Молись чурка, сейчас я отверну тебе твою головёнку! – зло пробормотал гигант, и со злорадной улыбкой вытянув вперёд руки, для захвата, ринулся на меня. Я двумя руками взял в захват одну из рук и резко отвёл в сторону. Бугай потерял на мгновенье равновесие и перевёл вес на одну ногу. Этого мгновения, для мастера дзюдо было достаточно, чтобы резкой подсечкой выбить опорную ногу и одновременно вложить свой вес в толчок. Громила со всего маху рухнул на помост и от удара затылком об пол потерял сознание.

Наступила гробовая тишина. Никто не мог поверить в происшедшее! Волкодава никто не мог побороть с тех пор, как ему исполнилось шестнадцать зим.

– Хвала иноземцу! – крикнул Фарлаф, и захлопал в ладоши.

Его одобрение, тут же подхватила вся толпа, и все сразу начали, перебивая друг друга бросать хвалебные возгласы, и похвальные речи!

От громких криков Волкодав пришёл в себя и, открыв глаза, с удивлением увидел голубое небо, в которое он смотрит лёжа на помосте. Он не мог понять, как это произошло. Ему помогли подняться на ноги, и он пошёл к группе своих болельщиков и друзей с гримасой недоумения на лице.

Юлия, от волнения, даже прикусила себе до крови губу, и даже не заметила этого.

Я подошёл к Фарлафу. Тот встал с кресла и протянул мне руку. Как и при первой нашей встрече, рукопожатие было «по римски».

– Ты научишь меня своей борьбе? – спросил шёпотом князь, нагнувшись над моим ухом.

– Научу! Помнишь, я тебе говорил, что мне есть много чего тебе рассказать.

Потом начались массовые игрища и прочие забавы по интересам. Там были фокусники и клоуны, артисты разговорного жанра, типа современного Stand Up шоу! Певцы и танцовщики. С соседних деревень и поселений на ярмарку приехали крестьяне, ремесленники и прочие купцы. Так же были охотники и рыбаки. Вечером устроили гладиаторские бои среди заключённых, приговорённых к смерти. Многие из смертников были обычными разбойниками и простыми воришками, которые не владели профессионально оружием, чем пользовались профессиональные солдаты, которых осудили за бытовые убийства по пьянке, или за мародёрство и крысятничество у своих же товарищей.

Времена были чрезвычайно жестокие, но зато естественный отбор, точнее уже искусственный, скорректированный с данными реалиями, сразу выбивал гнилые гены, оставляя не только самых выносливых и здоровых, но и не имеющих психических отклонений и прочего девиантного поведения. Зато большинство этого народа было красивое, сильное, здоровое и имело непреклонную волю!

Размышляя о непреклонной воле, я вспомнил свою рабыню. Какая же она своенравная. Зная, что за свой острый язык и дерзкое поведение её могут жестоко наказать, она всё равно была непреклонна и гнула свою линию.

После завершения праздника, я отправился к себе в палаты вместе со своей рабыней!

Юлия была ненасытна, она несколько раз за ночь доводила меня до оргазма, и после секса, немного отдохнув, начинала опять свои ласки.

Как только начало светать, я подошёл к окну и посмотрел на восход солнца. Небо было ясное, без единого облачка, что говорило, о том, что день будет замечательным. Я вышел во внутренний дворик цитадели, сделал глубокий вздох и начал разминаться. Хорошенько размявшись, я приступил к практики. Начал я с выполнения каратистского ката.

За этими тренировками мены застал Фарлаф, и начал с интересом за мной наблюдать.

– Не стой просто так, старайся повторять за мной все эти движения, позже я тебе объясню их смысл.

– Это необходимо для твоей борьбы?

– Да, ты прав. Ты знаешь, что мастера этой борьбы могли голыми руками убить тигра?

– После того, как ты положил Волкодава, я теперь верю во всё, что ты говоришь!

– Правда, для этого нужна ещё специальная набивка ударных поверхностей, но это лишняя трата времени, которая не прибавляет здоровья. Гораздо проще воспользоваться оружием. А ты даже не представляешь, какое разрушительное оружие в том мире, откуда я попал сюда.

Про истинное значение карабина, который я повесил, на стене возле своего ложа, в опочивальни, я решил пока умолчать.

Так мы начали свои совместные тренировки.

Фарлаф превратился в тень Кичиро. Он добросовестно выполнял все упражнения, стараясь сразу же все их запомнить.

Это называется – Каратэ! – сказал я, показывая очередной удар ногой по макиваре, которую я наспех соорудил из вбитой между плитами мостовой доски, и обвитой пеньковой верёвкой.

Князь Фарлаф оказался прилежным учеником. Он всё схватывал на лету, и благодаря тренировкам от иноземца, через пару месяцев он уже стал непобедимым бойцом среди своих воинов.

Неожиданно, в одно прекрасное утро, ко мне в опочивальню ввалился уже пьяный с утра Фарлаф.

– Моя вера в твои слова сегодня получила подтверждение! Вернулись преданные мне разведчики, которые не стали бы мне врать и сочинять небылицы. Они тоже выяснили, из достоверных источников, что есть другие земли с людьми черного цвета кожи! Это далеко, но они знают, как туда попасть! А мне уже осточертело всю жизнь смотреть на один и тот же лес, и жить постоянно на одном месте. Я хочу покорять и завоевывать новые земли и народы! Нам только нужно построить больше кораблей! Я решил, что с завтрашнего дня мы начнём строить флот!

Я подумал, что наутро, когда князь протрезвеет, он передумает и отменит своё авантюрное решение. Но, не тут-то было. Утром энтузиазм Фарлафа нисколько не утих, а даже прибавился. Он уже чётко знал, кому, и какие приказы отдавать. Кого и как стимулировать и наказывать, чем аргументировать своё решение, и как затыкать рот несогласным.

Отговаривать его было бесполезно, да и зачем? Так думал я, видя экзальтированное состояние Фарлафа, да и самому оправится в поход, мне было интересно, хоть всё меня и устраивало в сложившейся ситуации, но путешествовать и исследовать новые земли я также любил, в противном случае я бы не пошёл в геологи, а стал бы атташе какого-нибудь посольства. В этой профессии меня как раз и привлекала романтика, как в песни Юрия Визбора:

…А я еду, а я еду за мечтами

За туманом и за запахом тайги…

Помимо выдолбленных пирог, из цельного ствола дерева, у древлян были и парусно-вёсельные суда, на подобие драккаров, что когда то строили викинги. Вернее это и были самые настоящие драккары.

Приказ о строительстве флота был разнесён гонцами по всем поселениям, а их оказалось не мало. Поселения были растянуты вдоль реки, которая впадала во фьорд, окружённый высокими скалами. Народ жил во многом за счёт морских ресурсов, таких как рыбалка, добыча китового мяса, и крабов. Реку использовали как транспортную артерию, для торговли между деревнями. Так же на ней было много водяных мельниц. К осени каждое поселение должно было предоставить взамен налогов и десятин, по боевому кораблю с экипажем. Самое трудоёмкое в снаряжение корабля – это было шитьё паруса. Его шили из длинной шерсти специальной породы овец. На изготовление только одного паруса уходило несколько лет. Чтобы паруса не намокали во время дождя и тумана их покрывали ланолином. Ланолин – это шерстяной воск, получаемый при вываривании шерсти овец. На изготовление большого паруса площадью 100 квадратных метра, уходило около 200 кг шерсти, а так, как с одной овцы в год можно собрать до 2,5 кг шерсти, то парус был довольно дорог! Нужно остричь отару овец из 50 голов! Чтобы уложиться в срок пришлось снять паруса с торговых и рыболовных кораблей.

Что интересно, для построения драккаров, не применялись пилы. Из древесины использовали ясень, сосну и дуб. Деревья рубили, и расщепляли клиньями вдоль волокон на доски и шпангоуты. Для обшивки использовались доски, укладывавшиеся внахлёст. Доски скреплялись между собой с помощью железных заклёпок. Потом вся конструкция конопатилась и смолилась.

Отплыть в набег решено было зимой, после сбора урожая ячменя и пшеницы, покоса и заготовки сена для скота, когда на зиму будут сделаны все запасы продовольствия, как для людей, так и для домашних животных.

Была ещё и вторая цель. Это держать мужиков под контролем в одном месте, и контролировать их от чрезмерного злоупотребления алкоголя, чтобы избежать пьяной, бытовой поножовщины. В летнюю пору у всех хватало работы и времени на пьянство не оставалось. Зимой же был переизбыток свободного времени, а это, как здраво считал Фарлаф, являлось злом.

В трудах и заботах прошло всё лето, и вот наступила осень. Осень окрасила весь лес каким-то чудным цветом. Берёзы приобрели ярко жёлтый окрас, клёны и рябины стали багрово-красными, сосны и ели по-прежнему оставались зелёными. И в ясное солнечное утро, когда ещё не испарилась роса и иней, всё это сверкало и переливалось великолепными цветами. Плюс игра цвета и тени. Осень в смешанном лесу поистине прекрасное зрелище.

Вскоре выпал первый снег и наступил небольшой морозец. Но в этом регионе зима была мягкая и полноводная река никогда не покрывалась льдом. Тонким слоем льда покрывались только небольшие ручейки и озёра.

Начали приплывать в гавань первые корабли с соседних поселений для флота. Фарлаф не скрывая своей радости улыбался, глядя на свои корабли. Корабли были полностью укомплектованы, как запасами продовольствия, для долгого плавания, так и вооружёнными солдатами.

– Через неделю мы отправимся в поход! – заявил князь. – Мы готовы.

– Возьми меня с собой! Я тоже хочу в поход! – верещала Юля. – Я хорошо умею стрелять из арбалета, я не буду вам обузой!

– Нет. На корабле женщинам не место. В абордажной атаке тебе не выжить, и мне придётся отвлекаться на твою защиту, чтобы тебя сразу не убили. Даже князь не берёт никого из своих жён. Таковы правила. Женщины в мужском коллективе становятся причиной раздора и нарушения дисциплины.

– Ну, Кичиро!!!

– Нет, я сказал. Разговор окончен.

Юля зло сверкнула своими зелёными глазами и вышла из комнаты, при этом громко хлопнув дверью.

Мне и самому было грустно с ней расставаться, я проникся искренними чувствами к этой сумасбродной девчонке. Когда она была со мной рядом, я ощущал какое-то умиротворение и спокойствие. Мне ничего больше не хотелось, и ничего не волновало. А когда её не было рядом, то я постоянно о ней думал, вспоминал её глаза, улыбку, тепло её тела и запах её волос.

Посреди ночи раздался стук в дверь опочивальни:

– Открывай! Мне нужно с тобой поговорить!

Я открыл дверь. На пороге стояла в дупель пьяная Юля.

– Прости, я была не права! Просто я не хотела и не хочу с тобой расставаться. Вначале, я очень сильно разозлилась, и хотела убежать и больше с тобой никогда не встречаться. Хотела тебя наказать! Но потом поняла, что это глупо, что мы и так, может быть, с тобой больше не увидимся. Так зачем всё так усложнять и усугублять и без того печальную ситуацию? А? Ответь мне! Я решила, что лучше провести оставшееся время в любви и насладиться в полной мере оставшимися мгновениями. Расстаться в хороших отношениях и запомнить только лучшие моменты нашей жизни.

Закончив свой монолог, Юлия заплакала. Я обнял её и крепко прижал к себе.

– Не плачь, всё будет хорошо. Тебе не за что извиняться, ты ни в чём не виновата. Я на тебя не в обиде, просто так сложились обстоятельства. Или ты думаешь, что мне легко тебя оставлять? Конечно же – нет! Мне и самому очень больно от одной мысли, что мы можем потерять друг друга.

После этих слов я взял Юлию на руки и отнёс на кровать. В постели, Юлия всем телом прижалось ко мне, обняла, и положив свою голову на мою грудь, уснула крепким сном.

И вот настал день отплытия. На пристани собрался весь народ замка и окрестных поселений, отовсюду раздавался торжественный бой барабанов. Армада насчитывала пятьдесят кораблей, численность воинов напрямую зависела от количества вёсел на корабле. А так, как на каждом корабле было в среднем по двадцать пар вёсел, то соответственно по сорок воинов. Только на флагманском корабле Фарлафа было тридцать пар вёсел, и шестьдесят лучших воинов личной его охраны. В общей сложности – две тысячи головорезов.

– Как раз размер легиона! – подумал я, и улыбнулся.

Когда корабли отплыли, пошёл крупными хлопьями снег, но не на снег, не на звук барабанов, не на что уже, ни обращал внимание князь. Фарлаф смотрел своими голубыми газами вдаль, а точнее в будущее. Мыслями он был не здесь, а в далёких землях Юга, которые он намеривался завоевать.

Я же, напротив, с удаляющегося драккара, пытался в толпе провожающих на пристани, разглядеть зелёные глаза своей внезапно встреченной любви. И вот я, наконец, встретился с ней взглядом. И тоже, как и мой новый друг Фарлаф, впал в некий транс. Кроме этих глаз я больше ничего не видел и не слышал, всё вокруг было словно в густом тумане, и лишь зелёный огонёк её глаз пробивался сквозь этот туман, но вскоре и его поглотила белая пелена. Снег настолько усилился, что на расстоянии десяти метров не было ничего видно.

Фарлаф приказал протрубить в рог сигнал остановиться и встать всем на якорь, дабы не врезаться в берег, или не столкнуться друг с другом. Но, эта была лишь первая незначительная трудность, он даже не подозревал, с чем и с кем ему придётся столкнуться на пути к своей мечте.

На драккаре у каждого воина было свое место, своя скамья, где он мог отдыхать и хранить свои вещи. Щиты крепились на борту корабля, и не занимали лишнего места. У всех воинов были кольчуги и шлемы, но они их предпочитали надевать перед самой битвой. Хотя некоторые не снимали доспехи никогда. Кольчуга становилась их второй кожей, и они после нескольких недель проведённых в ней, просто переставали замечать её вес. Это, как толстяк с лишними 64 кг веса не замечает свой вес, а после того, как он его сбросит, не понимает, как можно вообще ходить, держа в руках по две двухпудовой гире!

Я, глядя на всё это, вдруг неожиданно для себя самого, вспомнился роман «Неукротимая планета» Гарри Гаррисона, где выживали люди на планете с притяжением в два раза большим, чем на земле. И какая у них была сила, по сравнению с людьми, которые жили при обычном земном притяжении.

Вскоре флотилия достигла фьорда, переплыв который открывается океан.

На флагманском драккаре Фарлафа был проводник, который знал, в каком направлении плыть.

Судно Фарлафа развевало скорость примерно в 20 узлов, что было рекордным для того времени.

Проплыв фьорд, армада пополнила запасы пресной воды и взяла направление на Юг.

Впереди шёл флагманский корабль Фарлафа, остальные драккары шли за ним на расстоянии видимости друг друга.

– Всё-таки уникальные суда, эти драккары! – размышлял я. – Ведь у них отличная плавучесть и низкая оснастка. Они прекрасно вели себя, как на реках, так и в открытом океане. При ветре они шли под парусом, а в штиль на вёслах. Были лёгкие и манёвренные. Но в тоже время не было кают, трюма и никакого укрытия от непогоды. Чтобы плавать на них зимой, в дождь, снег и пронизывающий ветер, нужно иметь поистине звериное, богатырское здоровье. Но естественный отбор, из поколения в поколение сделал своё дело. Все древляне были суровыми и закаленными рыбаками и воинами. Поэтому им, все природные катаклизмы были, совершенно, нипочём.

У каждого воина-гребца было своё место, своя скамья, на которой он отдыхал и под ней хранил свой не хитрый скарб.

Я же не был готов к такой ситуации, и сильно мёрз. Я закутался в толстое шерстяное одеяло и молча сидел погружённый в свои мысли. Я мечтал о комфортабельных каравеллах итальянца Христофора Колумба. О бортовых пушках, с помощью которых можно было бы победить любого врага, не вступая в рукопашную схватку.

Фарлаф же, с непоколебимой решимостью вёл свой флот на Юг. Однажды, приняв решение, он никогда не отступал от намеченных планов. Никто и ничто не могло сломить его волю.

С каждой неделей, по мере приближения к экватору, погода становилась всё теплее и теплее, а вскоре наступила настоящая жара.

В свободное от гребли время, когда корабли шли под парусами, воины проводили время за игрой в кости. Я решил научить их игре в Го, для этого я на одном из щитов расчертил доску для игры, а в качестве фишек использовал бобы фасоли белого и красного цвета. Но, к сожалению, моя любимая игра так и не прижилась в среде варваров.

Через несколько недель мы достигли западного побережья Африки.

– Похоже, что эта страна в современном мире называется Ангола – решил я.

Древляне медленно плыли вдоль берега, ища место, где можно причалить. И вот, наконец, они увидели деревянный форт на холме и причал на берегу, возле которого стояло несколько лодок.

Флот причалил к побережью. Увидев такое количество незнакомых кораблей, местные рыбаки в ужасе разбежались. Две тысячи воинов спустились на берег. Все они были профессионалами и хорошо вооружены. У каждого были шлем и кольчуга, копьё, щит и меч, или боевой топор. Были луки и арбалеты.

– Вперёд! Скомандовал Фарлаф, и все воины пошли в сторону форта англов.

Нам на встречу выдвинулся отряд из англов вперемешку с неграми. Те сразу начали стрелять из луков и метать копья и дротики!

– Стена щитов! – скомандовал Фарлав. – Держать строй!

– Сила воина, строем утроена! – неожиданно для себя самого вспомнил я надпись на плакате в казарме, который я видел, когда проходил службу в армии СССР.

Хоть численность обороняющихся была больше, но негры не имели доспехов, и их умения были несопоставимы с выучкой древлян! Битва была скоротечной! Древляне наголо разбили ополчение форта! Тут же начался грабёж и мародёрство!

Итак, форт был захвачен. На его территории была тюрьма для будущих рабов, в которой им ломали волю перед продажей на плантации.

Мы с Фарлафом зашли внутрь и были поражены условиями содержания рабов. Все, и мужчины и женщины находились в одной замкнутой камере, где не было туалетов, зато была страшная духота! Все заключённые испражнялись на пол под себя! Стояла жуткая вонь, из смеси запаха пота негров и их фекалий!

Каждый день охранники выводили молодых девушек и насиловали их. Так же, ни в чём себе не отказывал и смотритель тюрьмы! Тех, кто оказывал сопротивление, помещали в душный карцер, в котором их не поили и не кормили неделями. И трупы умерших рабов специально не убирали. Из карцера фонило сладковатым трупным запахом, который отбивал всякую охоту бунтовать у заключённых, и вызывал страх попасть в этот жуткий карцер. После прохождения такого «курса промывания мозгов» работа на плантации, считалась им за счастье, и отбивала охоту устраивать восстание и саботаж!

На площади, перед входом в здание администрации, у позорного столба, была прикована цепями молодая негритянка. Оказывается, что она оказала отчаянное сопротивление насилию, и при попытке заняться с ней оральным сексом укусила начальника форта за его мужское достоинство. За это у неё были вырваны зубы, после чего её приковали к позорному столбу и избили кнутом до полусмерти. Её запросто могли и убить, но ради корысти сохранили ей жизнь, чтобы после перевоспитания продать в бордель или отправить на работы в рудники.

– Живодёры! – сказал мне Фарлаф, разглядывая шрамы на спине рабыни.

– Безнаказанность, а точнее беззаконие, и неограниченная власть, делает из людей самодуров и тиранов! Они становятся хуже животных. Животные не убивают и не издеваются над себе подобными, ради получения удовольствия – ответил ему я.

Фарлаф приказал снять кандалы с негритянки и принести ей воды.

– Фарлаф, нам нужны союзники. Нас не так уж много для покорения континента. И у меня есть план, как получить расположение местных вождей.

– Мои уши открыты? Я весь превратился во внимание! – проговорил Фарлаф, улыбаясь своему образному и аллегоричному ответу.

– Я предлагаю отпустить всех рабов, и когда они вернуться домой и расскажут, кто их освободил, то о нас пойдёт добрая молва! И нам это будет на руку. Мы заключим взаимовыгодный      союз с вождями их племён, и они нам будут доставлять рабов из пленённых врагов! Как тебе такая идея?

– Превосходный план! Я полностью его поддерживаю. Дав свободу одной сотни рабов, мы взамен получим тысячу других!

Сказано – сделано. По приказу Фарлафа со всех рабов сняли кандалы и выпустили на свободу. Перед их уходом им дали вдоволь напиться воды и накормили. Те, кому некуда было идти, попросили остаться в форте в услужении.

Избитая негритянка не могла идти, и Фарлаф велел отнести её в свою комнату, которая раньше принадлежала губернатору форта, а теперь была экспроприирована князем. Я обратил внимание, что у Фарлафа, какое-то странное влечение к шрамам. Я вспомнил, с каким нездоровым блеском в глазах Фарлаф разглядывал исполосованную кнутом спину негритянки. В то время я не придал этому значения, и только сейчас понял, что это был за блеск. Вид шрамированного женского тела вызывал у него вожделение.

– Я смотрю, ты хочешь завести себе очередную наложницу? – спросил я его.

– У меня больше месяца не было женщины! А чернокожей, так вообще никогда! Как ты сам думаешь, хочу ли я наложницу? – вопросом на вопрос ответил Фарлаф.

– Только будь с ней осторожен, помни, за что она была наказана.

– Она уже не кусачая! – ответил он улыбаясь. – Да, я и не буду её принуждать, это не достойно мужчины.

Мужики, не мывшиеся больше месяца, приступили к строительству бани. Форт хоть и был большим, но не мог разместить у себя двухтысячную ораву из человек. Но к подобной ситуации воины Фарлафа были готовы, и разбили палаточный лагерь рядом с фортом. Второй гарнизон разместили на берегу, для охраны флота.

Вокруг форта располагалась деревня местных жителей, дома которых были слеплены из глины вперемешку с навозом, а крыши были покрыты тростником. Внутри не было никаких кроватей, все спали на коровьих шкурах, которые были постелены на пол из утрамбованного навоза. В хижинах был очаг без дымохода и дым коптил стены жилища. Но, как ни странно, сажа, зола, да и сам навоз были прекрасными антисептиками и прогоняли всех насекомых. В хижинах не было ни клещей, ни клопов, ни блох. Мухи туда тоже предпочитали не залетать. Окружало поселение поля с маисом и бананами. Также рядом паслись большие стада коров и коз. Мясо местное население ело редко, зато каждый день пило коровью кровь смешанную с молоком. Для этих целей они пробивали стрелой артерию на шее коровы, сдаивали нужное количество крови и замазывали глиной ранку. Для скотины эта процедура не была опасна, так как крови они брали совсем не много. Потом они смешивали донорскую кровь в пропорции один к одному с молоком, и пили этот коктейль. Или пили прокисшее молоко, так как сыр они делать не умели.

Грабить соседние деревни Фарлаф запретил.

– Даже сокол не охотится возле своего гнезда без особой нужды! – произнёс он многозначительную речь.

Но встал вопрос, где брать продовольствие. Первое время решили попросить помощи у окрестных деревень, за их охрану, от набегов работорговцев и бандитов. Но долго снабжать многочисленную армию они просто физически не смогут. Решено было отправить часть драккаров на рыбалку, благо сети у них имелись. Другую часть людей отправили на загонную охоту на зебр, антилоп гну и буйволов, стада которых переполняли здешние земли.

– Да, уж – подумал я, – Африка до прихода белого человека с огнестрельным оружием, была просто райским местом для охотников. Кругом бродили многомиллионные стада различных антилоп, жирафов, слонов и носорогов! Так же были бесчисленные прайды львов, множество гепардов, леопардов и гиен. Фауна и флора Африки просто завораживала. Для людей с Севера тут было всё в новинку!

Но, как оказалось, чтобы забить слона, или бегемота, совсем не обязательно огнестрельное оружие. Чернокожие охотники окружали всем скопом слона и кидали в него свои копья, ловко уворачивались от его бивней, вынимали из тела своё оружие, отскакивали в сторону, и опять бросали в цель. Слон напоминал подушечку для иголок, быстро истекал кровью и погибал.

Слух о добрых и справедливых чужестранцах, которые освободили всех рабов из заточения, мгновенно распространился по соседним племенам. И вскоре начали приходить различные делегации для налаживания дипломатических отношений, для заключения торговых и военных союзов, мирных договоров и прочего.

Встал вопрос с трудностью перевода, так как язык местных племён никто не понимал. И тут, неожиданным образом выяснилось, что одним из освобождённых рабов оказался северянин, знающий русский язык. Его ещё подростком взяли в плен и продали на турецкие галеры. Оттуда его перепродали арабам, так как он был слаб для гребца. Те его кастрировали и сделали евнухом в гареме султана. Позже его с торговым караваном отправили в Египет в качестве переводчика с целью подыскать новых жён для султана. Но на караван напали мамлюки, и он уже попал в рабство к ним. Из-за своей белой кожи, он пользовался спросом, как экзотический экспонат у вождей африканских племён. Таким образом, он попадал всё дальше и дальше вглубь африканского континента.

Но за двадцать пять лет проведённых в рабстве, на чужбине он не забыл родной язык, на котором он по большей части и думал.

– Как твоё имя, страдалец? – спросил Фарлаф своего земляка, когда его привели нашедшие его солдаты.

– Рогдай – последовал его ответ. – Так звала меня мама.

– Рогдай, ты знаешь местные наречия? – задал второй вопрос князь.

– Да, я знаю много языков.

– Прекрасно! Будешь моим переводчиком! – в утвердительной манере проговорил Фарлаф. Теперь ты свободен! А ты помнишь, откуда ты родом?

– Нет, я не смогу найти свой дом, да и вряд ли меня там кто-нибудь помнит и ждёт – с грустью в голосе произнёс бывший раб.

– Жаль. Но, зато сейчас ты свободен!

– Спасибо, князь, я этого момента никогда не забуду.

Вечером Фарлаф вернулся в свои апартаменты. Негра уже пришла в себя и сидела на кровати. Местная знахарка обработала ей раны бальзамом из противовоспалительных трав, и напоила успокаивающим отваром.

Фарлаф стал разглядывать её лицо. Девушка определённо была красива. У неё была своя самобытная красота. Грива пружинистых и чёрных, как сажа волос, выразительные тёмно карие, почти чёрные, как уголь глаза, пухлые аппетитные губки, и маленький носик с широкими ноздрями. На вид её было около пятнадцати лет. У неё была небольшая упругая грудь и гладкая шоколадного цвета кожа. Она совершенно не стеснялась своей наготы.

Фарлаф подошёл к ней и прикоснулся рукой к коже её плеча.

Негра с ненавистью посмотрела на него и отпрыгнула в угол кровати.

– Не бойся меня! – ласково сказал Фарлаф, и сел на край кровати.

Негра с подозрением смотрела на него.

Фарлаф в первые, в жизни растерялся! Он не знал, как себя с ней вести.

И дело было, не только в языковом барьере! Даже если б он и прекрасно говорил с ней на одном языке, то всё равно, не знал бы, что сказать.

Проулыбавшись, всё это время, как дурачок, он вышел из спальни.

– Сучка ты крашеная! Гадюка Габонская, собака сутулая! – обзывал он свою новую пассию, не зная, как заполучить её расположение.

Он отправился за советом к своему косоглазому другу Кичиро, то есть ко мне.

– Кичиро! Что мне делать с этой негрой? Она меня боится и сторонится!

– Ну-у-у, начни хотя бы с подарков, для начала! Да ты, похоже, влюбился мой друг? – подколол я правителя Севера.

– Где Рогдай? Мне нужен переводчик! – орал Фарлаф. – Позовите его ко мне!

Прихода Рогдая пришлось ждать совсем не долго.

– Я здесь, мой господин – сказал пришедший Рогдай.

– Пошли со мной, будешь переводить.

По дороге Фарлаф взял поднос с фруктами и кувшин вина.

Войдя в комнату с рабыней, он приказал Рогдаю переводить свои слова.

– Меня звать Фарлаф! Теперь я тут главный! Ты свободна и находишься под моей защитой! Тебя никто не тронет и не обидит!

Рогдай добросовестно перевёл речь Фарлафа рабыне.

– Меня звать Абангу – услышал он впервые голос непокорной негры.

– Я тебе не враг, и я не хочу, чтобы ты уходила. Оставайся и живи здесь! Ты согласна?

Переводчик перевёл слова князя.

– Я подумаю до завтра – ответила Абангу, хотя знала, что ещё не сможет уйти, да и идти было не куда. Вся её деревня была уничтожена, разграблена и сожжена.

Наутро Фарлаф принёс опять вина и фрукты с запеченным мясом, и у неприступной Абангу, что-то ёкнуло под сердцем. Ей определённо стал нравиться этот северянин, хотя до этого она относилась к людям с белой кожей с большим презрением и страхом.

Вечером, Фарлаф с кувшином вина, опять зашёл в покои Абангу.

Там горели свечи и создавали романтическую атмосферу. Выпив по кубку вина, они стали смотреть друг другу в глаза. Фарлаф приблизил своё лицо к лицу Абангу и поцеловал её в губы. Та, выдержав, как приличная девушка, небольшую паузу ответила ему взаимностью!

Наутро Фарлаф стал самым счастливым человеком на земле!

К вечеру вернулись охотники с сафари, с большим запасом мяса, которое тут же начали вялить и коптить впрок, для похода, над специально сооружённой жаровней. Также вернулись и рыбаки с большим уловом рыбы, креветок и кальмаров. Судя, по добытой дичи, голод никому в лагере не грозил.

Баня, так же, была уже построена. И когда она протопилась, то наступил долгожданный банный день, чему больше всех был рад, разумеется, Рогдай, который не парился в ней с самого раннего детства.

К ночи, Фарлаф велел собрать всех послов, которые продолжали прибывать в течение всего дня, на главной площади форта для проведения собрания племён, и заключить с ними единое решение о союзе и взаимовыгодном сотрудничестве.

– Друзья мои! – начал он зычным голосом свою пламенную речь. – Мы вам не враги, и более того, мы хотим стать вашими друзьями! Не скрою, что без вашей помощи и участия нам не обойтись, как впрочем, и вам без нашей защиты и покровительства тоже будет не выжить в этом мире полным войн и насилия.

Рогдай, всё чётко и точно переводил голосом нетерпящим никаких возражений!

– О, да этот евнух прирождённый оратор! – удивился Кичиро, не ожидая от кастрата такого самоуверенного тона в его речах. Фарлаф тоже был неописуемо рад, что так неожиданно получил превосходного переводчика.

Речь Фарлафа была длинной и витиеватой, полной метафор и гипербол. И в тоже время была содержательной и увлекательной, что вызывало у слушавших его старейшин племён большое уважение и заинтересованность. Он приводил такие аргументы и доводы, что когда он закончил свою декламацию, то не раздалось, ни одного возражения или пожелания, от присутствующих. Решение о заключении союза, об условиях его исполнения и обязанностях сторон было принято единогласно.

После подписания всех формальностей на площадь выкатили несколько бочонков эля, которые специально берегли для подобного случая, и начался пир.

У Абангу оказался деспотичный характер. Она никогда не проявляла жалости к себе, а про окружающих нечего было и говорить. Но всё же она была справедлива, и никого из своих служанок зря не наказывала, и не проявляла садизм и глумление над беззащитными подчинёнными.

– Ты почему такая злюка? – спрашивал Фарлаф, лёжа с ней в кровати и гладя её шрамы на спине.

– Я вовсе не злюка, я… я – зая! – прошептала она ласковым голосом и улыбнулась своим беззубым ртом.

– Кичиро сказал, что сможет вставить тебе новые зубы, и что они будут такие же красивые, что и были, но для этого ему нужен какой-то особый металл.

– А такая я разве тебе не нравлюсь?

– Очень нравишься!

С этими словами он начал гладить её по щеке и затронул большим пальцем руки её губы. Абангу облизала его палец, потом взяла себе в рот и начала посасывать, потом сжала челюсти и сильно прикусила его дёснами!

– Ай! – вскрикнул Фарлаф. – Нет, всё-таки не стоит тебе вставлять новые зубы!

Абангу тогда начала целовать его шею. Фарлаф напрягся, не зная, что она задумала дальше.

– Расслабься котик, и не бойся, я не кусаюсь!

– Что-то мне с трудом в это вериться.

После шеи она начала целовать его грудь, коски, далее спустилась на живот. Её язык скользил всё ниже и ниже…

Вскоре, согласно заключённому договору пришли воины соседних племён для помощи в войне с англами работорговцами. Они были все в боевой раскраске. Нанесённая на их лица белая краска делала их похожими на ожившие скелеты, или зомби! На головах были короны из страусиных перьев, все были вооружены большими щитами и копьями с длинными наконечниками, которыми можно было не только колоть, но так же наносить и режуще-рубящие ранения. Помимо копья, у каждого воина была дубинка и кинжал. А вот доспехи они предпочитали не использовать. С ними были и проводники, которые прекрасно знали местность и расположение противника. В намеченный заранее день объединённая армия выдвинулась в поход на другие захваченные ранее англичанами земли. Вид саванны с огромными баобабами, и цепью гор на горизонте был особенно красив перед закатом. Погода стояла сухая и жаркая, и если б не ветер, который дул с океана, то северянам было бы тяжко переносить климат Африки.

Вперед основной армии были высланы разведчики. Вернувшись, они доложили, что на их пути стоит несколько фортов и хорошо укреплённая каменная крепость.

Все форты, один, за одним, были захвачены одним наскоком без особого труда и больших потерь, а вот укреплённая крепость оказалась им не по зубам.

– Без стенобитных орудий, лестниц, и тарана, нам её не удастся захватить! – тихо промолвил Фарлаф, глядя на этот неприступных объект.

– Попробуем взять измором? – спросил я.

– В любом случае, пока будем держать её в осаде. Построим требушеты и попробуем пробить эти стены.

– Можно попробовать подкопать со стороны холма, но это довольно долго – внёс я своё предложение.

Разглядывая крепостные стены, Фарлаф обратил внимание на вылетевшего из окна одной из сторожевых башен голубя, который полетел в сторону океана. Острые глаза князя разглядели какой-то посторонний предмет на ногах птицы.

– Что это? – задал он вслух сам себе вопрос.

– Ты о чём? – спросил я, услышав недоумевающий вопрос.

– Да, я сам с собой. Но готов поклясться, что голубь что-то нес в лапах.

– Это почтовый голубь – вмешался в разговор Рогдай. – Я слышал, что их используют для письменной связи между далёкими поселениями. К его лапке прикрепляют свёрток с посланием и выпускают в небо. Птица, где бы она не находилась, безошибочно находит дорогу к своей голубятне.

– И как же нам перехватить это послание?– заинтересованно спросил его Фарлаф.

– Я знаю! – в свою очередь заявил я.

– Как?

– С помощью другой птицы, под названием сокол.

– И где нам взять обученного сокола? – продолжил Фарлаф.

– Когда я был смотрителем гарема у арабов, то там, у султана, было самое любимое развлечение, это – птичья, точнее соколиная охота! Эта забава распространилась и на другие африканские племена. Надо сказать вождям племён, чтобы нашли сокольника и привезли его сюда, к нам.

– Рогдай, тогда распорядись от моего имени, чтобы срочно послали гонца. Нам нужно перехватить ответное письмо, чтобы узнать намерение врага, а я пока распоряжусь, чтобы начали строить стенобитные орудия.

– Как то всё странно! – размышлял я. – Сейчас, похоже, девятый примерно век, если не более ранний. Но, тогда откуда тут британцы? В это время, по истории, они должны были находиться на своём острове и никуда не высовываться. Их экспансия по земному шару должна начаться только в 15 веке. Видимо я попал в какую-то параллельную, альтернативную реальность, которая местами сильно отличается от той, из которой я родом.

К вечеру, следующего дня, прискакали гонцы вместе с сокольником, у которого на руке сидел сокол. Это был сокол сапсан, самый быстрый представитель этого вида птиц. На нём была кожаная маска, закрывающая его глаза.

Познакомившись, и накормив путников, Рогдай объяснил суть проблемы сокольнику. С рассветом они, с небольшим отрядом, поскакали на побережье, где и устроили засаду. Они по очереди стали вглядываться в небо над морем, откуда, по их предположению должен возвращаться голубь. Прошло несколько часов прежде, чем появилась в небе белого цвета точка. Опытный глаз сокольника, сразу распознал в нём голубя, чайки летают по-другому. Не спеша он снял капюшон с головы ловчего сокола и показал ему направление полёта. Сокол был голоден, и, завидев добычу, тут же взлетел с руки и ринулся на перехват цели. Голубь попытался увернуться от атаки, но сокол был быстрее и вонзил свои когти в грудь соей жертвы. Далее он вместе с добычей опустился на песок пляжа и начал клювом раздирать плоть голубя. Рогдай с сокольником подскакали к птицам, и хозяин сокола забрал у него тушку голубя и передал Рогдаю. Рогдай снял с лапки голубя свиток, и вернул тушку соколу, который снова начал её клевать.

Развернув свиток и прочитав письмо, он узнал, что в одном дне плавания, находится остров, на котором стоят боевые галеры врагов. Защитники крепости просили военной помощи у островитян, и те писали, что через неделю соберут достаточно сил и придут им на помощь.

– Продолжайте наблюдать за небом. Возможно, будут и другие голуби, с той или иной стороны. – Не пропустите их.

Отдав поручения, Рогдай поскакал в лагерь, чтоб рассказать Фарлафу о перехваченном послании.

– Значит, у нас не больше недели, чтоб захватить крепость – заключил Фарлаф. – Ну, что же, придётся поторопиться.

Из перехваченного письма не было ясно, каким флотом обладает неприятель и сколько у него солдат. Не зная этого вступать с ним в морское сражение было не разумно. Самый лучший вариант был, это захватить крепость и в ней укрыться.

При слаженной работе, когда каждый человек знает своё место и что ему делать, на постройку стенобитных орудий ушло три дня. Плотники сбили из крепких стволов раму орудия, закрепили на шарнире к ней длинный ствол железного дерева, к короткому концу которого, с помощью тех же шарниров прикрепили тяжелый противовес, из сколоченного ящика, углы которого для прочности скрепили дополнительными стальными скобами. К длинному концу привязали канат из пеньки с сплетённой чашей на конце, для помещения туда валунов, и прочих ядер. Соотношение длин короткого и длинного концов было заранее выявлено опытным, эмпирическим путём, и составляло 1 к 3.75. Длина каната была равна длине большего из концов. Требушет, своим видом, чем-то напоминал огромную пращу, чьим прототипом он, по сути, и являлся. Всю конструкцию поставили на колёса, для удобства транспортировки. В ящик противовес насыпали пару тонн песка, и изготовили ворот, для взведения этого дьявольского механизма. Было построено несколько подобных конструкций и натаскано гора камней различного размера и тяжёлые валуны. Также изготовили и зажигательные снаряды из смеси смолы, масла и жира, которую заливали в глиняные кувшины, и помещали туда фитиль для запала. Было построено и множество лестниц, и крытый таран.

Когда все приготовления были завершены, армия начало штурм укрепления. Атаковать крепость, было решено одновременно со всех сторон, чтобы создать у врага суматоху, и как следствие вызвать панику.

Под звук тамтамов негритянские отряды шустро, как муравьи, полезли по лестницам вверх, на стены задней части крепости. С фасада подкатили таран, который стал крушить деревянные ворота осаждённых врагов. С флангов стали метать снаряды из стенобитных орудий. Засыпанные в корзины требушетов тяжёлые камни смертоносным градом обрушивались на головы британцев. Они, развивали огромную скорость при вылете, легко разбивали щиты защитников, и ломали им кости рук и ног. Огромные же валуны в дребезги разбивали стены крепости, которые были сооружены их песчаника.

– Прекрасно! – произнёс Фарлаф, восхищённый этим зрелищем. – Для моего родного замка, сложенного из базальтовых блоков, вся эта стрельба была бы, как об стену горох!

Защитники крепости отбивались, как могли, но силы были не равными. И если наскокам негров они ещё могли, как-то противостоять, то когда в образовавшуюся пробоину в стене зашли тяжеловооружённые профессиональные воины севера, защитники сложили оружие.

Разоружив британцев, Фарлаф решил их не казнить, во всяком случаи пока, а заставить их срочно заделывать брешь в стене, для защиты уже объединенной армии союза негров и северян. Каждые свободные руки были на счету.

Далее он собрал военачальников, чтоб выслушать их советы, по поводу предстоящей битвы с плывущими сюда на кораблях британцами.

Советов было много. От вполне здравых, до откровенно идиотских.

Ему понравился план одного совсем сопливого советника по имени Кирилл. Юноша был сыном одного военачальника, который был правой рукой Фарлафа, и только по большому блату получил право голоса.

– Я предлагаю откатить все требушеты на берег, и с него расстреливать подплывающие галеры врага. Тем самым, мы сможем нанести им максимальный урон, сами же находясь на безопасном от них расстояние. Внутри крепости, на короткой дистанции до врага, от требушетов не будет никакого толка.

– Но, когда враг высадится на берег, то мы не успеем закатить требушеты в крепость, враг их захватит и использует против нас! – возразил ему один из старейшин.

– Нет! – ответил юнец. – Мы не будем их катить обратно. Мы попросту выведем их из строя, перерубим и снимем канаты, сдвинем их все вместе и подожжём.

– Превосходная идея! – одобрил Фарлаф. – Выдвигаемся на берег океана!

К вечеру все требушеты, при помощи лошадей подкатили к океану, и расставили из них батарею на берегу. Рогдай решил, что неплохо бы усилить лагерь дополнительными бойцами и вызвался съездить в крепость за подкреплением.

– Будем надеяться, что враг прибудет не ночью. В противном случае наша задумка не удастся – промолвил Фарлаф.

– Не хотелось бы этого, – ответил я своему другу.

Отряд «артиллеристов» выставил часовых, и полюбовавшись багровым закатом лёг спать, как только солнце зашло за горизонт и наступила кромешная тьма. Было новолуние, и поэтому луны не было. Я не мог уснуть, обдумывая предстоящее сражение, у меня было плохое предчувствие и я постоянно ворочался не находя удобного положения. Фарлаф же, никогда в себе не сомневался, и спал как младенец, уверенный в своей победе.

Наступил рассвет, а за ним и полдень, но горизонт был по-прежнему пуст. Ни одного корабля, так и не показалась до самого вечера.

– Странно – сказал Фарлаф. – Корабли должны были быть уже здесь. Погода стоит прекрасная, ничто не могло бы им помешать прибыть в срок.

– Такое ощущение, что их кто-то предупредил – ответил я ему.

– Не говори ерунды! Кто и как мог их предупредить? Этого невозможно.

Солнце пошло на закат, и опять начало смеркаться.

– Подождём ещё день, другой и будем, что-то думать дальше, а сейчас отбой.

Но утро они встретили совсем не так, как задумали. Ночью, а точнее перед самым рассветом, их небольшой отряд был окружён и захвачен англичанами. Часовые сразу были убиты, а все спящие взяты в плен. Связанных Фарлафа, меня и наших приближённых, выволокли из палаток, и бросили на песок пляжа.

Перед нами возвышался сидя в седле на арабском скакуне Рогдай, в окружении свиты из англов.

– Поганый предатель! – крикнул Фарлаф, скрежета от бессильной злости зубами.

Рогдай же самодовольно улыбался.

– Рогдай, зачем ты это сделал? – спросил я без лишней рефлексии.

– Видишь ли, мой любезный Кичиро, я давно знаком с герцогом Вильямом. Он мой большой друг, и эта крепость принадлежит ему по праву. Находясь в плену, я ждал выкупа, который его послы должны были привести губернатору того, первого форта. Я был на положении заложника, а вовсе не рабом, как вы подумали. А теперь меня ждёт огромная награда, золото, земли, рабы, высокое положение в обществе и почёт. Так, что ничего личного. А с вами меня уже давно ничего не связывает, и домой я не хочу, ибо, как я вам уже говорил, никого из родни у меня не осталось, я сирота.

– Но, как ты связался с герцогом, ты же всё время был с нами.

– Очень просто. Я воспользовался голубиной почтой. Я спрятал одного из голубей у себя под одеждой, пока твои варвары их всех не съели, и отпустил сокольника домой, сказав, что мы больше в нём не нуждаемся. Затем я написал Вильяму записку, что его корабли ждёт засада и изменил место высадки флота. После чего привязал свиток к голубю и выпустил его. А вчера вечером, я не поехал в крепость, якобы за подмогой, а поехал встречать флот Герцога, и позже привёл сюда его людей. – Вы проиграли, и я предлагаю, чтоб не устраивать лишнего кровопролития, приказать сдаться всем вашим людям. Тогда я гарантирую никого не казнить, а просто продам вас всех в рабство, на турецкие галеры, сохранив ваши жалкие жизни.

– Мои воины не станут выполнять сумасбродные приказы! Они никогда не сдадутся.

– Очень жаль. Тогда они все будут убиты! И их смерть будет на твоей совести Фарлаф.

Пленных заковали в кандалы и отправили под охраной нескольких конвоиров в точку прибытия галер, а остальная армия под предводительством Рогдая, прихватив с собой требушеты, двинулась в сторону крепости.

Пленных набралось вместе с Фарлафом и мной пятьдесят человек.

– Кичиро! Нам как-то нужно совершить побег и предупредить людей в нашем форте о предательстве. Пускай вожди племён набирают где угодно новую армию и выдвигаются на помощь к защитникам крепости. Я думаю, что одним наскоком Рогдай не сможет ей захватить, и ему придётся взять её в осаду. У нас теоретически есть время и нам нужен только маленький шанс.

– Заткнись! – крикнул один из конвоиров Фарлафу, и ударил его древком копья по спине.

Стражник не понимал, о чём идёт речь, но грамотно рассудил, что ни о чём хорошем.

Пройдя несколько километров, колонна пленных вышла на мыс, где стояли несколько галер британцев.

– Ни черта себе! – удивлённо присвистнул Фарлаф.

Он ещё никогда не видел таких кораблей. Это были двухпалубные галеры, на которых стояло двадцать одной паре вёсел. Но в отличие от дракаров, за каждым веслом сидело по четыре гребца. Вмещал такой корабль не только 168 человек команды, но и все 300 пассажиров. Судно имело 35 метров в длину и 7.5 метров в ширину.

Я насчитал десять кораблей, а это около пять тысяч человек, что было почти в три раза больше, чем северян в крепости вместе с чернокожими воинами.

К вечеру прискакал Рогдай со своей охраной. По его разъярённому лицу, Фарлаф сразу догадался, что крепость, как он и предполагал, устояла.

– Что, мой любезный друг Рогдай, обломали твои шакалы зубки, об моих волков?

– Заткнись собака! – прошипел сквозь зубы в ответ Рогдай. – Сейчас я тебя прокачу с ветерком! – Прикуйте этих собак цепями к вёслам моей галеры!

Конвоиры отвели пленных на один из кораблей, и рассадили их по скамьям, равномерно по обеим сторонам бортов. После чего приковали к вёслам.

– Скоро, я вас познакомлю с моим другом Вильямом. – Труби отплытие! – скомандовал Рогдай.

После того, как прозвучал горн, барабан начал отбивать ритмичные удары для синхронизации усилий гребцов.

– Прибавить скорость! – приказал Рогдай, – мы должны к утру быть на месте.

Барабанщик ускорил ритм ударов, а надсмотрщик стал длинным кнутом подстёгивать тех, кто не попадал в общий ритм движений. Из двадцати пар вёсел, было задействовано всего пять пар.

Задумка Рогдая была проста: привезти ещё подкрепление с острова.

Днём ранее, тот молодой советник, который предложил расставить требушеты на берегу, для обстрела вражеских галер, остался в крепости, по приказу своего отца, и не поехал на побережье вместе с отрядом. Но в крепости ему было скучно, ему было интересно, как воплотиться в жизнь его затея. В итоге, просидев два дня, он ослушался приказ, и поскакал в сторону океана. На полпути, находясь посреди саванны, он услышал в тумане топот многочисленных копыт. Вначале он подумал, что это стадо зебр, но потом услышал кляцканье железа и тут же смекнул, что это, не только животные. Он съехал с дороги, спешился, приказал лечь лошади на землю и лёг сам. Через траву, оставаясь не замеченным, он наблюдал, как движется многочисленная армия врагов возглавляемый Рогдаем. Замыкали колону мулы тянущие требушеты.

Кирилл сразу всё понял, и принял единственно верное решение, ехать в форпост, где стояли драккары и где можно собрать хоть какое-то ополчение. Как только армия прошла мимо, он вскочил на лошадь и галопом, рискуя загнать лошадь, поскакал в исходную точку их похода.       Кирилл боялся только сбиться с пути и потерять драгоценное время. Скакать вдоль океана он не мог, там из-за скал не везде была дорога. Через несколько часов он всё же загнал лошадь. Та внезапно упала, лежала на земле, тяжело дыша, и не реагирую ни на какие команды. Кирилл, зная, что она достанется гиенам и грифам, из милосердия перерезал ей горло. Потом он снял с себя доспехи, чтобы избавиться от лишней тяжести, и побежал дальше сам, стараясь равномерно распределить силы на весь оставшийся путь. Благо стояла ночь, и не было такого пекла, как днём.

К утру, преодолев марафонскую дистанцию, он достиг пункта назначения.

Самым первым делом он зашёл в спальню Абангу, интуитивно понимая, что только она, на правах любовницы Фарлафа, может чем-то помочь.

Абангу проводила много времени в разговорах с Фарлафом, и поэтому чуть-чуть понимала смысл речей.

Кирилл применил всё своё умение, и с помощью слов, пальцев, пантомимы и рисунков углём на столе обрисовал всё, что произошло с их армией и Фарлафом. Точно, жив он или нет, он не знал, но предполагал, что, скорее всего, предводителя армии северян убивать бы не стали.

Абангу мгновенно приняла решение, окрикнула своих слуг и велела жестами Кириллу следовать за ней. По дороге она раздавала всем многочисленные распоряжения на своём языке. Кирилл ничего из него не понимал, и просто следом шёл за ней. В течение получаса подготовка была завершена. Абангу села в паланкин и позвала Кирилла сесть вместе с ней внутрь повозки. В повозку села ещё одна её служанка, которая внимательно слушала свою хозяйку и постоянно кивала головой, что понимает всё, что от неё требуется. По сторонам носилок ехал эскорт на лошадях и многочисленная вооружённая охрана.

– Слушай сюда! – сказала, наконец Абангу Кириллу, на ломаном русском вперемешку с банту. – Ты начальника, я раба. – Понимай?

Кирилл кивнул.

– Ты меня дарить вождь Нгамба! – Понимай?

– Понимаю – ответил Кирилл.

– Ты молчать, говорить она – сказала Абангу, показывая пальцем на служанку. – Понимай?

– Да, – кивнул опять Кирилл.

Через полтора дня пути караван достиг владения короля Нгамбы. Это было большое воинственное племя, которое не пошло на союз с северянами, и Абангу решила сделать предложение их вождю, от которого тот не сможет отказаться. Кирилл был нужен для антуража и убедительности её террористической миссии. От него требовалось лишь напущенный вид и многозначительное молчание. За него говорила, якобы, его переводчица, та самая служанка, которую Абангу всю дорогу инструктировала, как себя вести, что говорить и что делать.

При виде воинов Нгамбы, Абангу вытолкнула Кирилла из паланкина и велела сесть на лошадь и возглавить караван. Рядом с ним, на собственной лошади ехала и его «переводчица».

– Вы кто такие? – поинтересовались пограничники племени.

– Вы слышали, о прибытии северян? Так вот у них произошёл раздор, и этот белый господин захватил в плен жену Фарлафа, и он хочет её подарить вашему вождю, в обмен на его покровительство.

К вождю тут же послали гонца с известием о прибытии гостей, и о цели их посещения.

Расчёт Абангу оказался верен. Старого развратника, заинтересовало предложение получить в наложницы саму жену этого северного выскочки Фарлафа.

Не подозревая никакого подвоха, он пригласил не многочисленный отряд к себе в деревню и вышел встречать гостей в окружении своих любимых жён и детей.

Сев в импровизированный трон он улыбался в ожидании предстоящего зрелища.

– Ну и где мой подарочек? – обратился он к подъехавшему Кириллу.

– Вот она, – ответила за него служанка, и отодвинула штору балдахина.

Из палантина вышла Абангу, она встала на колени и опустила голову, демонстрируя свою покорность.

– Подойди ко мне и покажи мне своё лицо, а то я близорук и плохо вижу на расстоянии.

Абангу медленно подошла к вождю и остановилась в метре от него. Тот протянул ей руку для поцелуя. Но тут она вместо поцелуя руки, подошла к нему вплотную, ласково обняла и выхватив кинжал из складок своего платья прижала его к горлу Нгамбы. Все остальные воины из её свиты, поступили точно так же с жёнами и детьми короля.

– Мы все смертники! Нам терять нечего, в отличие от тебя. У тебя есть два выбора: или ты и весь твой род сейчас умрёт, или ты соглашаешься вступить в союз племён, получаешь за это большую награду и место в совете с решающим голосом на голосовании, за помощь общему делу. Выбирать тебе – вкрадчивым голосом прошептала Абангу на ухо Нгамбе.

– Стойте! – сказал Нгамба своим воинам, видя, что те готовы пустить в ход оружие. – А какие у меня гарантии?

– Во-первых, сейчас ты сохранишь свою жизнь, во-вторых, если я тебя обману, ты будешь мстить, а войны с тобой не хочет никто! В-третьих, мне не нужна репутация лживой змеи!

– Я согласен! – дал ответ Нгамба, видя, что отступать ему некуда. – Чего ты хочешь?

– Мне нужна твоя помощь в войне против англичан. Я знаю, что у тебя с ними нейтралитет, но подумай, что будет дальше, когда их станет больше, и они уничтожат все соседние племена? Неужели ты думаешь, что они и тогда оставят тебя в покое? Они наши общие враги и чем раньше мы объединимся против них, тем лучше.

– Хорошо, я дам тебе свою армию. Отпусти моих детей и жён.

– Поверь мне, у меня в гостях им будет очень хорошо, они не захотят даже покидать мое гостеприимное поселение. Но, пока не будет снята осада с крепости, где наши люди, я не могу отдать тебе твоих детей.

С этими словами Абангу убрала нож от горла Нгамбы, а её воины погрузили выводок короля в паланкин.

– Собирай армию, нам надо спешить. Это теперь и в твоих интересах тоже.

Галера с пленными северянами прибыла к утру в порт на острове. Остров был небольшой, окружённый неприступными скалами, и попасть на него можно было только через одну единственную бухту, которую охраняли башни с установленными на них баллистами и станковыми арбалетами.

Сойдя на берег, англы выстроили закованных в кандалы пленных вдоль стены замка. На эти смотрины вышел сам герцог Вильям.

– Так значит, это те мерзавцы, которые захватили мою крепость на материке?

– Да, и скажу большее, они до сих пор держат оборону. Мне нужны ещё люди, чтобы выкурить их оттуда.

– Рогдай, ты меня разочаровал! Я тебе отдал почти всех солдат гарнизона, я их что, по-твоему, рожаю? Кроме рабов в обслуги у меня осталось только несколько человек личной охраны. И всё! А ты ещё привёз мне банду этих головорезов, которых некому охранять.

– Но я взял в плен их главаря, вот познакомься – сказал Рогдай, и указал на Фарлафа.

Вильям подошёл к Фарлафу и посмотрел тому в глаза. Фарлаф в свою очередь, с наглой ухмылкой смотрел в глаза герцогу. Не выдержав его взгляда, Вильям нанес ему удар кулаком в лицо и разбил губу. В ответ Фарлаф смачно плюнул герцогу в лицо кровавой слюной.

– Распните немедленно этого подонка! – прокричал взбешённый Вильям солдатам, – а остальных заточите в темницу.

Солдаты начали исполнять приказ. Всех пленных отвели в подземелье, где находились казематы для особо опасных преступников. Там они их развели по маленьким одиночным камерам, чтобы исключить общение между собой, опасаясь, что они могут договориться и организовать бунт или побег. Хотя бежать с острова было почти не возможно. Цепи с нас не стали снимать по той же причине. В камерах была абсолютная темнота, так как они были под землёй, и окон в них не было, а раздавать свечки, или масленые лампы было просто незачем, так считал Вильям. Кормили заключённых один раз в день простым хлебом с водой. Только во время разноса еды они могли видеть свет от факелов или свечей. Условия в застенках Вильяма были, не лучше, чем в гестапо.

Систематически заключённых подвергали пыткам и допросам в специально отведённом для этих целей помещении. В «комнате правды» как её называл сам Вильям, был жуткий антураж. На стенах висели цепи с оковами для рук, ног и шеи, стул для пыток, с колодками для ног, и тисками для пальцев рук. Имелся очаг, в котором раскаляли щипцы и клещи для выдёргивания ногтей, с потолка свисали крюки, на которые за рёбра подвешивали пытуемых, были и воронки для заливания в горло жертвы кипятка и просто воды. Ну и, разумеется, была дыба, куда же без неё.

Герцог Вильям был форменный садист.

Освещалась это каменная пыточная маслеными лампами, которые висели вокруг на стенах, и отбрасывали зловещие тени на инструменты, придуманные, несомненно, не без помощи самого дьявола.

Один только Рогдай остался стоять у стены замка и ждать своей участи.

Рабы, выполняя приказания солдат, притащили на площадь длинный брус прямоугольного сечения, и чуть короче балку. При помощи топора и стамески они выдолбили пазы в середине балки, что короче, и второй паз, почти возле самого верха длинного бруса. Потом соединили их вместе в крест и сбили гвоздями. Место под установку креста с отверстием в каменной плите, было уже заранее приготовлено. Этот вид казни у набожного Вильяма был самый любимый, ему нравилось наблюдать, как жертва мучается на протяжении нескольких дней и умирает от обезвоживания.

Фарлафа положили на крест, сняли с него кандалы, и растянули руки по сторонам. Далее, палач толстыми гвоздями с широкими шляпками, прибил кисти его рук к кресту. Так же он прибил и ступни его ног. При помощи верёвок и жердей, рабы с помощью солдат подняли верхнею часть креста, а нижний его конец вошёл в отверстие, в плите мостовой.

За всё это время, Фарлаф не издал не единого звука.

На готовую работу вышел полюбоваться герцог Вильям. Он с нарочитой подобострастностью перекрестился, при этом самодовольно улыбаясь.

– А ведь мы бы могли стать и друзьями, если б не твои дурацкие принципы и неоправданная гордыня. Вот скажи мне, чего ты добился?

Конечно, это был риторический вопрос, герцог знал, что варвар не понимает его языка, и не ждал от него никакого ответа. Он разговаривал в первую очередь сам с собой. Это были, так называемые, мысли вслух.

Рогдай же, только сейчас осознал свою ошибку. Он понял, что поддался импульсу, когда повёз пленных северян на остров. Но он же хотел, как лучше. Откуда ему было знать, что у герцога не осталось солдат, что он ему прислал все свои силы? А теперь у него даже нет гребцов, чтобы вернуться назад, на материк, и возглавить осаду крепости. Разумеется, на галере был и парус, но на море стоял полный штиль, и от паруса не было никакого толка. А ведь ему необходимо вернуться обратно. Без него, своего командира, армия штурм не начнёт. Она будет только держать осаду. В тоже время, просить обратно, только что привезённых пленных, глупо. Но деваться не куда, и Рогдай пошёл на аудиенцию к герцогу.

Вильям, молча выслушал все доводы Рогдая, и вынужден был с ним согласиться.

– Хорошо – наконец ответил он после долгих раздумий, – сажай варваров обратно на вёсла. Я тебе дам ещё несколько слуг, но солдат ты больше не получишь.

В распоряжении Рогдая была всего дюжина стражников, а заключённых 49 северян, которые были не рабами, а солдатами. И хоть она были закованы в кандалы, от них можно было ожидать чего угодно. Поэтому он приказал стражникам выводить их из камер не всем скопом, а поштучно, с интервалов в несколько минут, чтобы одновременно на территории крепости и галеры, их находилось не более пяти штук. А следующих выводить, только, когда будут прикованы первые пять.

– Считайте меня параноиком, но лучше быть живым трусом, чем мёртвым храбрецом.

И предусмотрительность была не лишней. Когда пленных вели через площадь на галеру, они видели распятого на кресте своего командира. С виду ни не показывали виду, что это как-то их задело, но в душе, они только и ждали малейшего шанса, чтобы отомстить, даже ценой своей жизни. Рогдай сам был с севера, и прекрасно понимал, о чём сейчас думают его пленные.

Я сидел в своей камере и напряжённо думал о побеге. Видя, что на острове почти нет солдат, я решил попробовать прорваться, и сбежать, или даже попробовать освободить своих товарищей, используя свои боевые навыки.

– Не зря же я всю жизнь практиковал боевые системы, – размышлял я. – Как говорил мой учитель: «Даже, если меч понадобится, всего лишь раз в жизни, носить его нужно постоянно». – А сейчас, как раз и настала та самая надобность.

Я был жилистый с широкой костью, и отличался от других субтильных японцев своей коренастостью. И у меня была одна уникальная особенность. Я имел узкие кисти рук, и этой особенностью я решил в первую очередь и воспользоваться. Я снял штаны и начал мочиться на свои руки, при этом энергично их растирая, пытаясь взмылить мочу. Когда руки стали достаточно скользкими я резким движением выдернул одну руку из железных оков. Потом я проделал тоже самое, и со второй рукой, лишь слегка ободрав при этом себе кожу. Далее я сел в позу лотоса и стал вводить себя в боевой транс, вспоминая и мысленно прокручивая все приёмы и движения, которые я знал.

И когда дверь в камеру открылась, я был сосредоточен на все сто процентов.

В камеру зашли два стражника, в руках одного из которых был факел. Я, как сжатая пружина, вспрыгнул с пола и с вертушки нанёс первому стражнику удар пяткой в челюсть. Второму, на секунду опешившему охраннику я нанёс удар ногой в пах, и когда тот согнулся от боли, добил его ударом колена в висок. На шум борьбы с коридора вбежал огромный детина, который попытался нанёсти удар мечом мне в голову, но я успел нырнуть под плечо и зайти за спину противнику, затем дёрнул его за плечи назад и вниз, одновременно пнув под колено. Посадив, таким образом, на пятую точку третьего охранника, я руками развернул его голову в сторону, и всем своим весом, вложенным в грудь, резко навалился на голову противника, и сломал тому шейные позвонки. Менее чем за пять секунд было повержено трое нападавших. Один убит, двое в отключке. Но в ней они были ни долго, ударами меча я их быстро добил.

– Но что делать дальше? – со скоростью компьютера думал я.

Я находился в последней камере, освобождать уже было некого. На помощь ко мне никто не придёт. Мой единственный козырь – это внезапность. Я схватил кандалы и намотал цепь на руки, имитируя, что по-прежнему ими скован. Далее пройдя по коридору, я вышел во двор, где охранник рукой показал направление, в котором мне идти. Вдоль дороги на некотором расстоянии друг от друга стояли стражники с взведёнными арбалетами.

– Хорошо, что я не вышел к ним с мечом – похвалил я себя.

Проходя через площадь, я увидел распятого Фарлафа.

– Упс!!! – план меняется. – Надо как-то теперь спасать и Фарлафа.

Но в голову быстро ничего не пришло, и я решил придерживаться основного плана.

На судне находилось всего двое охранников, которые приковывали узников, один барабанщик и рулевой, которые были не вооружены. Я покорно подошёл к скамейке с веслом, к которому меня должны приковать и стал ждать кузнеца-стражника. Когда конвоир-кузнец подошёл, и отвлёкся вынимания заклёпки из своего мешочка с инструментами, я размахнулся тяжёлой цепью и как кистенём проломил ему голову.

– Гребите!!! – что было сил, крикнул я своим прикованным товарищам.

Второй стражник выхватил меч и ринулся на меня. Но споткнулся о выставленную подножку одним из древлян, и упал прямо у моим ногам. Ударом цепью в затылок я приговорил и этого нападавшего.

– Гребите!!! – повторил я приказ, и, схватив выпавший из мёртвых рук врага меч, бросился перерубать швартовые канаты.

Безоружные барабанщик и рулевой спрыгнули в воду, спасая свои жизни, а к пристани уже бежали арбалетчики.

Только с третьего удара мне удалось перерубить канат, и если бы не поднятый заранее якорь, то отплыть мы бы не успели.

Освобождённая от пут галера медленно начала набирать ход.

Один арбалетный болт больно царапнул мне плечо, но это был сущий пустяк. Только один болт настиг свою жертву. Арбалетная стрела попала одному гребцу прямо в сердце.

За рулём стоял сам я. Ритм гребли задавали сами гребцы, они дружно повторяли: «И-и-и раз, И-и-и раз, И…»

Как только мы отошли на безопасную дистанцию от стрел, я подобрал инструменты кузнеца и сбил заклёпки с оков одного из гребцов. Передал ему инструменты, и вернулся за руль. Выйдя из бухты, я повернул галеру за утёс и отдал приказ сушить вёсла. Погони за нами не было, так как, мы угнали последнюю галеру, а на лодках её было не догнать.

– Нас мало, но мы в тельняшках! – хотелось сказать мне давно известную и знаменитую фразу времён СССР, но я знал, что мкня ни поймут, и сказал по-другому. – Мы безоружны, но у нас численное преимущество. Врагов на острове, которые смогут оказать нам достойное сопротивление не больше десяти человек, а нас сорок восемь! Тут в голову ко мне пришёл фильм, под названием «48 ронинов».

– Да, что ты будешь делать, со всеми с этими ассоциациями? – подумал я. – Так вот, – продолжил я. Там, в плену, на кресте умирает наш предводитель, и мы просто обязаны его спасти. Во всяком случаи попытаться. – Есть возражения? – Нет возражений – ответил я за всех, прекрасно понимая, что возражений не будет. – Мы поступим так, из-за этого утёса нас не видно! Враг думает, что мы уплыли, и не ожидает нас снова увидеть. Из оружия у нас только оружие этих двух стражников, но этого вполне достаточно. Нам не нужно идти всем вместе, нам достаточно незаметно высадить ночью десант. Для этого не нужно много сильных воинов, нужны ловкие, быстрые и выносливые.

– Я предлагаю сделать по-другому, – сказал отец того самого Кирилла. – У нас есть инструменты. Мы можем распустить пару вёсел и сделать из них копья. Даже не копья, а боевые цепы и дубинки! А из досок палубы примитивные щиты. Далее, нам нужно разделиться. Основная масса будет шуметь, и привлекать к себе внимание, а стыла к врагу зайдёт вооруженный десант.

– Это тоже блестящая идея! – согласился я с советом военачальника.

Так и решили. Из нескольких расщеплённых вёсел получили шесты и дубинки. Как только начало смеркаться, галера подплыла к скалам берега. Я, с тремя воинами, которые хорошо умели плавать, и были более сноровистыми, чем остальные, десантировался с галеры в море, и вплавь мы добрались до скал. После чего наш «коммандос» начал карабкаться вверх. У меня и ещё у одного воина были кинжалы, у третьего был топор охранника, а у четвёртого был меч второго охранника. Пару раз, чуть не сорвавшись, мы добрались до вершины скалы и взглянули в низ. Весь замок, а точнее его внутренний двор, престал перед нашими глазами, как на ладони.

С галеры мы взяли абордажные крючья и срезали оснастку с парусов, решив её использовать в качестве альпинистского троса. Когда окончательно стемнело, мы по верёвкам спустились во внутренний двор замка и крадучись стали пробираться к главной башне, где должен находиться герцог Вильям. Но вовнутрь, попасть оказалось не возможно. Дверь была заперта, а в узкие окошки башни, если даже удалось бы туда забраться, было всё равно не пролезть. Из самого верхнего окна горел свет свечи. Герцог был там, но он был им не по зубам. Делать нечего не оставалось, как устроить засаду и ждать утра, но терять впустую время не хотелось, и мы решили снять с креста Фарлафа. Стояла ясная лунная ночь, и света луны вполне хватало для нашей задумки. Прячась в тени зданий, мы исследовали постройки в округе, и нашли сарай с разной утварью. Он не был заперт на ключ, и мы проникли вовнутрь. На ощупь мы нашли там необходимые для данной миссии инструменты, такие как клещи, лом и рогатины.

Шум морского прибоя заглушал все шорохи, часовых нигде не было видно, видимо они не ждали никакого подвоха и просто спали, или играли в нарды. С помощью лома я подковырнул основание креста, а мои помощники, придерживая крест рогатинами, осторожно опустили его на землю. Далее клещами с большим трудом вытянули вбитые гвозди в руки и ноги Фарлафа. Фарлаф был без сознания, но ещё живой. Мы на руках оттащили его сторону, и спрятали в кустах за амбаром. С фляги налили ему в рот воды, и Фарлав находясь ещё в забытье, начал жадно делать глотательные движения.

А тем временем в верхней комнате башни происходила оргия, о чём говорили женские вопли и стоны, которые заглушали даже звук прибоя в тихой ночи. Герцог, и без того склонный к садизму, в этот раз отыгрывался на рабыне-служанке, за угон узниками галеры. Он вместе со своим закадычным другом Рогдаем и своим единомышленником палачом, привязали к кровати негритянку и по очереди её насиловали и избивали. Вся троица была уже изрядно пьяна.

На столе у них стояло несколько глиняных бутылок с вином, часть из которых была выпита и валялась, как на столе, так и под столом.

– Рогдай, сука, откуда взялся этот узкоглазый ублюдок. – Вот бы знать раньше, что такое может случиться, он бы висел бы на кресте напротив первого. – А ты Дейв, куда смотрел, как ты вообще обучал своих людей, если безоружный китаец, или кто он там по нации, убил пятерых твоих бойцов? – продолжал свою тираду Вильям. – Я послал сегодня голубя к королю, что мы попали в такую жопу! Разумеется, я не написал об угоне галеры этими задротами, я написал о крупном восстании, и об урагане, который потопил пол флота, и попросил помощи в виде солдат и кораблей. Будем надеяться, что король соблаговолит прислать их нам на подмогу, в противном случае, я не знаю, как мы будем тут дальше существовать.

Пьяный Дейв, который был не только палач, но и совместительству начальник охраны, пытался как-то не внятно оправдываться. Во время этого разговора Вильям раскалял над пламенем свечи гвоздь и выжигал им узоры на спине своей жертвы, получая немалое удовольствие от криков «живого холста».

К утру, допив вино и замучив до полусмерти девушку, пьяная троица забылось глубоким сном. Их даже не разбудил звук набата со сторожевой башни, когда смотрящий увидел заплывающую к ним в бухту галеру, с северянами на борту. Также, с рассветом, охрана увидела и лежащий на земле крест без тела приговорённого! Было понятно, что на территории крепости находится враг. Охрана забаррикадировалась в башнях и приготовилась к обороне. Бухту окружало четыре башни, в каждой из которых находилось, на данный момент, по два солдата, и несколько слуг-рабов. Они сразу же открыли стрельбу из баллист по приближающемуся судну. Тяжёлые дротики глубоко впивались в обшивку галеры, а то и пробивала её борта насквозь. Щиты от этих стрел не спасали, и прежде, чем нос галеры врезался в причал, было ранено и убито несколько воинов северян. Высадившись на берег, воины укрылись от обстрела арбалетчиков под козырьками крыш и навесов. К ним присоединился и десант. Мои помощники обнаружили и оружейный арсенал в одном из подвальных помещений и вооружили нормальным оружием прибывший отряд, вооружение которых состояло только их палок и цепей. При помощи того же лома и кувалды мы начали, по очереди, срывать с петель двери ведущие вовнутрь сторожевых башен, и проникая внутрь уничтожать защитников и их прислугу. Некоторые сразу сдались и их взяли в плен.

К полудню всё сопротивление было подавлено. Осталась только цитадель с главной башней, в которой укрылось командование во главе с герцогом.

Только когда начали ломать дверь в цитадель, звук ударов кувалды смог разбудить пьяную компанию. Выглянув в окно, Вильям всё сразу понял, и мгновенно протрезвел.

– Это конец! – выкрикнул он, глядя на своих товарищей. – К оружию!

Кем бы ни был герцог: садистом, извращенцем, насильником, и так далее. Но он не был трусом. Натянув кольчугу и шлем, он с мечом и щитом ринулся навстречу врагу.

Палач взвёл два коротких арбалета и взял их в обе руки. Он тоже был готов дорого отдать свою жизнь.

Хитрый же Рогдай, хотел найти другой выход из данной ситуации, но не мог. И тогда он решил просто спрятаться, и залез под кровать.

Разбив дверь ведущую в главную башню, северяне побежали вверх по ступенькам. Но добить последнюю троицу было не так просто. Во-первых: ступеньки были высокие, и бежать по ним в доспехах, на самый верх башни, было очень тяжело. Во-вторых: лестница была узкой, и подниматься по ней можно было только по одному.

В-третьих: лестница была круговая, и вела наверх по спирали слева на право, что было неудобно, для наступающего воина, если он правша.

Всё преимущество было на стороне Вильяма. Так он считал. Но, он ошибся, так как профессиональные воины из личной гвардии Фарлафа владели оружием в равной степени, что правой, что левой рукой. Первый же боец подцепил багром ногу Вильяма и стянул его вниз по лестнице. Другие бойцы, его тут же скрутили и связали.

Палач Дейв дороже отдал свою жизнь. Первым же выстрелом из арбалета, он попал прямо в лоб вбежавшему в комнату воину, второй болт пробил щит, и ранил второго нападавшего. Отбросив в сторону арбалеты, он вынул из ножен меч, но не успел им воспользоваться, так как был пронзён ударом копья третьим нападавшим. Зайдя в апартаменты герцога, я увидел лежащею на кровати негру, вся спина которой была покрыта ожогами.

– Вот тебе Абангу и соперница нашлась! – подумал я, вспомнив о страсти Фарлафа к женским шрамам.

Осмотрев все помещения, склады и подвалы крепости, все собрались на центральной площади. Вильяма подвесили в маленькой железной клетке, которую обнаружили в его же, пыточной. Клетка была настолько мала, что в ней нельзя было сидеть в полный рост, а только сгорбившись. При этом сильно затекали ноги, которые нельзя было распрямить.

Без знания языка допрос пришлось отложить до лучших времён. Пленного решено было пока не казнить, он мог в дальнейшим пригодиться. Да и без указаний Фарлафа этого делать не следует, решили на совете.

Тело Рогдая нигде не нашли, ни среди живых, ни среди мёртвых. Куда он мог деться никто не знал.

– Нас осталось всего сорок человек, после потери наших товарищей. У нас теперь есть галера и оружие, но нас мало, для серьёзного сражения. Рано или поздно наши враги сюда вернуться, так что же нам делать? – спросил я.

– В чистом поле нас просто растопчут. Нам нужно держать здесь оборону – советовал один военачальник.

– Нет, это не выход. Нам нужно плыть отсюда к нашим драккарам! И собирать новую армию – говорил второй советник.

– С пятью парами вёсел, на галере, где их должно быть двадцать пар мы далеко не уплывём. Быстро вспотеем – аргументировал третий советник.

– Ладно, пока на материке хватятся, что что-то пошло не так, и примут меры, у нас есть в запасе пара-тройка дней. Нам нужно отдохнуть, всё хорошенько обдумать и принять решение – подытожил я. – Накрывайте столы в главном зале, тащите из погребов вино и закуску. Сегодня мы будем пировать!

Пока было собрание, Рогдай вылез из-под кровати и незаметно перебрался ближе к гавани. Там он прятался до глубокой ночи, и в самый разгар пира сел в маленькую лодочку и погрёб в сторону материка.

Через два дня, как раз перед собранием, на горизонте появилась флотилия галер, которая начала заплывать в бухту.

Во всю, загремел набат со сторожевых башен. Похватав оружие, все приготовились к сражению!

Каково же было удивление северян, когда они увидели знакомые лица на тех галерах. На всех девяти галерах были северяне вперемешку с неграми. На флагманской галере стояли Абангу и Кирилл.

А дело было так: При подходе к крепости, огромная армия чернокожих воинов, под предводительством короля Нгамбы и Абангу решила разделиться. Нгамба с Абангу направили армию на крепость, которую осадили войска англов, а Кирилл, повёл часть армии захватить корабли на побережье.

Атака крепости англами заглохла из-за того, что они не умели использовать требушеты. У них не было стрелков-специалистов в этом деле. Им нужно было, опытным путём определять расстояние выстрела. Их снаряды либо перелетали крепостные стены, или не долетали до них. А выявить точную дистанцию мешали лучники и арбалетчики защитников крепости, у которых главной целью были, как раз те, кто обслуживал стенобитные машины.

При появлении армии Нгамбы, осаждающие пришли в некий ступор. Без военачальника они не знали, как поступить. А защитники крепости уже узнали Абангу, которая подавала им всякие знаки, чтоб на неё обратили внимание. Открыв ворота, осаждённые ринулись в атаку! С тыла армию англов атаковали чернокожие воины Нгамбы.

– Пленных не брать! – орал Волкодав, размахивая двуручным мечом. Волкодава, Фарлаф оставил заглавного в крепости, на время своего отсутствия.

Попав в окружение шансов на спасение у них уже не было.

Разбив и уничтожив осаждавших крепость армию англов, воины Нгамбы и северян, так же захватили и их корабли, после чего отправились на остров, на уже своих галерах.

С невысокого утёса, Рогдай всё это видел, и понял, что война с северянами проиграна. Но, он, очередной раз спас свою жизнь. Он не испытывал угрызений совести. Он жалел, что поставил не на тех, точнее, не на ту карту! Хотя карты у него были очень хорошие, с тузами!

– Ладно, в следующий раз отыграюсь! – решил он, и побрёл искать убежище у союзного племени, зная, что рано или поздно прибудет эскадра короля. Нужно только подождать.

– Это же мой сын, Кирилл! – заорал советник Фарлафа, увидев своего сына на носу первой галеры!

Северяне поняли, что они воссоединились! Они с победным кличем встретили своих соплеменников. Сразу же был устроен праздник.

Этим же вечером, только от одного прикосновения Абангу, пришёл в сознание Фарлаф. Ещё до этого, его раны от гвоздей, промыли чистой водой, и обработали разными бальзамами.

– Ты поедешь со мной? – первое, что спросил он.

– Куда, мой белый господин? – шутливо спросила Абангу.

– Ко мне домой, на мою родину.

– Да! – ответила негритянка и улыбнулась.

Абангу приказала вернуть семью королю Нгамбе, и одарить его щедрыми подарками! Нгамба наконец понял, что зря он не хотел вступать в союз с белыми людьми. Союз оказался взаимовыгодным, и сулил большие барыши от торговли.

Наутро, все оставшиеся в живых воины северян отправились в форт, где была стоянка их драккаров. Часть из них, в основном раненые, поплыли на галерах, вторая часть поскакала на лошадях и пешком. По прибытии в форт, Нгамба попросил помощи у Абангу, в войне с вражеским племенем. Она перевела просьбу вождя древлянам. Фарлаф дал добро на эту операцию. Его решение было всеми воинами единодушно одобрено. А как могло быть иначе? Для чего тогда они вообще отправились в этот поход?

Совместными усилиями они разбили армию короля Кванду, разграбили и сожгли несколько деревень, взяв в рабство всех жителей: мужчин, женщин и детей. Вскоре они прикованные за шею к шестам с рогатинами, как показано на древних рисунках и фресках отправились караваном к побережью, где была пристань, с которой их ждал этап на север.

Воины Фарлафа, за весь поход, потеряли почти половину людей. Но, домой они плыли не с пустыми руками. На борту было золото, серебро, драгоценные камни и рабы! Да и домой они гребли уже не сами. На скамьях сидели и гребли чернокожие рабы, прикованные цепями к вёслам галер и драккаров. В клетке у них был сам герцог Вильям, брат короля Англов!

Фарлаф, уже совсем поправился, и со своей новой и любимой женой Абангу сидел на носу драккара и смотрел вдаль. Он ей рассказывал о своей родине, о снеге, граде, о реках и озёрах покрытых льдом. Абангу, ни разу в жизни, не видевшая снег, ему просто не могла поверить, и была зачарована его рассказами.

За месяц плавания, Вильям так и сидел в клетке. За всё это время его почти не кормили, и он стал похож на живой скелет. Это были кости обтянутые кожей.

По приезду домой нас с радостью встречали все жители города.

Юлия стояла на пристани, держа на руках маленького ребёнка. Я сразу понял, что это мой сын!

Экспедиция по новым землям продлилась в общей сложности около года! Когда Юлия бежала ко мне, с моим сыном на руках, я закрыл глаза, и, открыв их, услышал голос:

«Косоглазый, ты, что там уснул? Иди есть. Кулеш готов!»

Часть 2. Земля свободных.

-Ты, чё там, заснул? – услышал я голос, и открыл глаза.

«Надо же такому привидеться»! – подумал я и встал на ноги, но тут же застыл в полном недоумении. На мне не было моей привычной одежды, которая состояла из костюма «Горка». Вместо неё я был одет в кожаные брюки и меховую куртку, на ногах были кожаные сапоги ручной работы. Ружья тоже не было. Находился я в том же самом дольмене, в который зашёл несколькими минутами раньше. Выглянув из дольмена, я увидел сидящих у костра своих товарищей, которые разлили по мискам кулеш, и с удовольствием его уплетали.

– Что же за чертовщина произошла со мной за это время?

– Ну, ты идёшь, нет? – окрикнул меня уже Николай.

– Иду! – ответил я и подошёл к своим друзьям.

– Оба-на! Это что за траппер тут нарисовался? – Коля, ты только глянь.

Николай взглянул на меня и чуть не поперхнулся от неожиданности.

– Не, не траппер, он своей рожей больше на краснокожего походит! Ему только пары перьев в волосах не хватает! – Это всё, ты в том склепе нарыл? – поинтересовался он, и засмеялся.

– Не совсем, – ответил я с серьёзным лицом, и начал рассказывать всё, что произошло.

– Да, ну на…!!! – В один голос, то и дело перебивали меня мои слушатели. – Этого не может быть, потому, что не может быть!

То, что я их не разыгрываю, они верили, ибо в дольмен я зашёл гладко выбритый, с короткой стрижкой, и явно на пару-тройку лет моложе, но принять, что я за эти минуты прожил несколько лет в неком другом пространстве, их мозг просто не мог.

– А я же тебя предупреждал, что это очень не простая штука, – после долгой паузы высказал мне Коля.

– В принципе, уже всё позади, и жизнь продолжается! Хотя, я и сам с трудом верю в случившиеся, это всё как будто было во сне, или не со мной.

– Это просто, какая та мистика! За неделю мы закончим брать пробы грунта, занесём на карту все координаты наших стоянок на протяжении всего маршрута, а вот про дольмен предлагаю вообще нигде не упоминать, как будто его и нет. А ружьё ты скажешь, что просто потерял. Я думаю, никто тебя за это сильно журить не будет. А сейчас я предлагаю всё же лечь спать, потому что завтра у нас много дел, а уже скоро рассвет, хотя, как хотите, а я спать. После этих слов Василий последовал своему совету, он зашел в палатку, залез в спальный мешок и захрапел.

Действительно, за слушаньем рассказа о приключениях товарища время шло совсем не заметно, и время сожрало почти всю ночь. Коля из-за преклонного возраста вообще спал мало и часто мучился бессонницей, а я от переполнявших меня чувств и эмоций спать тоже совсем не хотел.

Коля подкинул в костёр ещё дров, и поставил подогревать на огонь котелок с брусничным чаем. Пламя жадно начало лизать поленья и от удовольствия потрескивать. Комары, пищащие весь вечер, ночью угомонились и видимо легли спать.

Я посмотрел на полное звёзд небо. Хвост «большой медведицы» указывал на полярную звезду. Вид горящего пламени костра и вид ночного неба меня всегда завораживал и вызывал странные чувства и воспоминания.

– Кичиро? – вывел меня из мечтательного состояния Николай. – А ты хотел бы туда вернуться?

– Обратно?

– Да, у тебя же там любимая девушка осталась и твой ребёнок.

– Умеешь же ты провокационные вопросы задавать. Понятно теперь, почему тебя при Сталине репрессировали, странно, что не расстреляли.

Коля тихонько, чтобы не мешать спать Васе, захихикал. При этом и без того узкие глаза якута превратились в узкие щёлки.

– Басурманская ты рожа, ты как со старшим разговариваешь?

– Коля, а ты давно своё отражение в луже видел? Твои глаза даже уже чем у меня! А то ты может не в курсе.

Коля никогда на меня не обижался, и мы часто подкалывали друг друга.

– Не увиливай от ответа! – продолжил Коля. – Ты вроде японец, а не еврей.

– Не знаю, Коля. Это очень трудный для меня вопрос. Бессомненно я хочу увидеть и пообщаться с Юлей. Но, тот мир не мой. Он мне чужд. Хотя, тут, в тайге, в сотни километров от цивилизации, казалось бы, нет никакой разницы между этими мирами. Но она есть! И разница существенная.

– Ты трус, однако.

– Однако, нет! – ответил я, имитируя голос и мимику Николая.

Начало светать, подул теплый ветерок и развеял туман. Коля налил в кружку чай и протянул мне. Я с удовольствием сделал глоток терпкого чая и закусил его чёрствым мятным пряником.

– Как же всё-таки хорошо вернуться домой, хоть это и не совсем дом, но свой мир, своё время.

– Ну-ну, – хмыкнул Коля, – посмотрим, что дальше будет.

Проснулся Василий, он вышел из палатки и потянулся. Василий являлся живым стереотипом геолога: у него были длинные, курчавые, русого цветы волосы, густая борода, что называется лопатой, носил он толстый связанный из шерсти свитер с высоким воротником. Штаны из брезента были заправлены в кирзовые сапоги. В общем, вид у него был весьма харизматичный.

– Так вы что, так и не ложились? – спросил он, наливая кипяток в термос с пол пачкой заварки чая.

Ответа он не ждал, так как и так было всё понятно.

– Ладно, пора сворачивать лагерь и двигаться дальше. – Нам осталось совсем немножко, только перейти вон тот перевал и далее там, на поляне, нас заберёт вертолёт.

Свернув лагерь, мы двинулись сквозь тайгу в сторону скал, чтобы там завершить свой поход.

Василий возглавлял экспедицию, которая уже подходила к концу. Наконец-то мы прошли весь свой маршрут, нанесли на карту геолокацию всех потенциально подходящих мест, для разработок того или иного полезного ископаемого. В назначенный срок мы вышли на поляну, по спутниковому телефону вызвали вертолёт и уселись на свои рюкзаки в ожидание винтокрылой машины.

Вертолет прилетел вовремя, мы загрузили в него свои тюки и залезли сами. После чего вертолёт доставил нас в посёлок на берегу реки Лена. Это было крупное поселение, которое находилось рядом с федеральной трассой и транссибирской железнодорожной магистралью. Там мы разделились. У Николая закончился контракт, и он отправился в своё стойбище оленеводов, а Василий и я купили билеты на поезд до Новосибирска.

Прошло уже два месяца, как я вернулся домой. Я находился в отпуске и наслаждался ничего неделанием, и безмятежным отдыхом. Жил я один снимая однокомнатную квартиру на окраине города. Там была вся необходимая инфраструктура, такая, как магазины, аптеки, овощной рынок и прочее. По клубам и кинотеатрам я ходить не любил, и поэтому суета центра с его постоянными пробками и шумом меня сильно угнетала. А тут прямо во дворе дома росли сосны и берёзы, рядом был ботанический сад, конный клуб и выход к берегу Оби. Постоянной подруги у меня не было, так как из-за вахтового метода работы и постоянных экспедиций было трудно поддерживать отношения. Обычно я заводил короткие интрижки через сайт знакомств Тиндер. Так и в этот день я договорился встретиться с одной девахой ищущей секс без обязательств. Встретиться мы решили в конном клубе, про который, как я уже упомянул, находился в шаговой доступности от моего дома. Дело в том, что я пристрастился кататься на лошадях после попадание в то зазеркалье. И вот я уже стою с розой в руке у входа в конный клуб.

– Привет! Это ты, Кичиро? – спросила меня, вышедшая из только что подъехавшего такси, высокая блондинка.

Одета она была в спортивный костюм белого цвета. Молния олимпийки была расстегнута почти до пупка, и было видно, что на ней нет лифчика.

– А ты, как я понимаю и есть та самая Юля?

– Юля лучезарно улыбнулась, подошла ко мне и поцеловала в щёку.

– А ты живьём выглядишь намного лучше, – сделал я комплимент.

– Спасибо, ты тоже ничего так.

Взяв её под руку, я повёл её к кассе за билетом, обдумывая как вести себя с ней дальше.

Выбрал я её именно из-за её имени. У меня из головы не выходила моя та, другая Юля, которая осталась одна на руках с моим сыном в том зазеркалье. На протяжении этих двух месяцев я практически постоянно, так или иначе, возвращался к тем воспоминаниям.

– А ты хорошо катаешься? – задала вопрос Юля, а то это у меня в первый раз.

– Не бойся, это ручные, обученные лошадки. Ничего сложного, тебе понравится.

По правилам, новичку назначался инструктор. Но меня там все знали, как постоянного клиента, и мне позволяли то, что не позволяли другим. Взяв по лошадке, мы вывели их под уздцы в парк! Там я помог Юле оседлать лошадь, и объяснил ей как нужно ею управлять, потом сам ловко вскочил в седло и мы медленным шагом, стали по дорожке углубляться в лес. Когда Юля освоилась в управлении лошадью, мы перешли на рысь, но переходить на галоп Юля категорически отказалась.

– Юля, а это твоё настоящее имя?

– Да. А почему ты спрашиваешь? Может тебе паспорт показать?

– Успокойся, я просто спросил.

Юля была не страшная, со спортивной фигурой, но со странным чувством юмора и не принимала никакой критики в свой адрес, или возражений. Похоже, у неё не все были дома, поэтому у неё и не было постоянного полового партнёра, ибо её мало кто мог долго вынести.

Время аренды лошадей за разговорами быстро подошло к концу. Мы вернули лошадей, и я предложил прогуляться пешком до моего жилья. Юля, ещё раз осмотрела меня с головы до ног и кивнула головой в знак согласия. Возле моего дома, мы зашли в магазин 5-ка, и купили бутылку красного вина и сыр на закуску. Обычно я сам готовил ужин, стараясь удивить гостью, но для этой шкуры, мне не охота было заморачиваться.

Войдя в квартиру, она скептически оценила обстановку, взяла полотенце и пошла в ванную комнату.

– Ну, да, не лакшери! И чё? – подумал я и уже пожалел, что пригласил к себе в гости такую меркантильную суку.

Когда она вышла из душа, обернувшись полотенцем, я уже нарезал сыр, открыл бутылку вина и поставил канделябр с подожжёнными свечами.

– О! Романтик! – сказала Юля, делая ударение на букву «И».

– Ты на вечер, или до утра?

– А это зависит от тебя, мой хороший! – томным голосом произнесла блондинка и облизала языком свои губы.

– Ладно, посмотрим, – ответил я, разливая вино по бокалам.

Тут резко зазвонил мой мобильник. Мелодия с горловым пением под звуки варгана у меня стояла только на одного конкретного человека.

– Алло?

– Коннитива, косоглазый! – услышал я голос якута.

– И тебе не хворать, – ответил я, удивлённый его звонком.

– Срочно приезжай, это в твоих же интересах!

– А по конкретнее?

– Это большой сюрпрайз! – ответил Коля на английский манер и положил трубку.

– Кто это? Что случилось? – начала засыпать меня вопросами моя несостоявшаяся любовница.

– Сам не знаю, но это не отложное дело! Мне нужно срочно ехать в аэропорт и лететь в Якутию.

Заказав через интернет билеты до Якутска, я вызвал такси и начал собирать вещи в рюкзак. Так как обычно у меня всё было наготове, то я уложился за двадцать минут. Юля за это время успела высосать почти всё вино, которое на удивление быстро ударило ей в голову, и пыталась затеять скандал. Мне пришлось, чуть ли не силой заставить её одеться, когда пришло оповещение, что в низу меня ожидает серебристая хонда, с указанием её номера.

До аэропорта Толмачёво, мы доехали за сорок минут. Моя новоиспечённая подруга не забыла забрать бутылку вина с собой, и пока мы ехали, успела из горла её допить и уснуть. Выйдя из машины, я рассчитался с таксистом и пошёл в сторону терминала Б.

– Молодой человек, вы забыли свою девушку!

– Это тебе мой подарок, делай с ней, что хочешь, – ответил я, даже не оглядываясь.

До вылета оставалось больше часа, я спокойно прошёл паспортный контроль и таможню, зашёл в «дьюти фри» и купил там чекушку коньяка. Потом прошёл в зону вылета, сел на скамейку, достал из кармана рюкзака рюмку, которую я специально возил, для таких целей и стал потихонечку прибухивать, в ожидании вылета.

Перелёт до Якутска занял 4 часа. В аэропорту меня уже ждал якут Коля и улыбался.

– Ну, и почему такая спешка и срочность? И на хрена такая конспирация? Кстати, твой звонок меня избавил от предстоящей нудной ночи!

– На хрена конспирация? А ты разве не знаешь, что нас прослушивают? – вроде на дурочка не похож. – А срочность, ну, тут каждая минута на счету, тот, к кому мы едем, может кони двинуть в любую минуту. Тому пердуну лет никто не знает сколько, говорят, что он лично Ермака видел! Сам посуди, столько не живут.

– И кто это, и зачем он мне?

– Он шаман, настоящий шаман, самый настоящий шаман.

– И?

– Дольмен. Ты ещё помнишь тот дольмен?

У меня заколотилось сердце от предчувствия чего-то неизбежного.

– Продолжай!

– Что, косоглазый, заинтересовался? Можешь не отвечать, у тебя всё на лице написано. Так вот, порасспросил я у стариков про тот дольмен, много чего интересного про него говорят. Раньше через них перемещались по пространству. С одного дольмена можно было мгновенно переместиться в другой, и даже перемещаться во времени. Но сейчас эти знания утеряны. То есть, считалось утерянным. Остался один единственный шаман, который до сих пор помнит обряд перемещения между дольменами. И куда мы сейчас едим? Правильно к нему. И кто молодец? Правильно, Коля молодец.

– Так, а почему, я тогда вне дольмена переместился обратно?

– А вот это зависит от количества энергии запасённой дольменом, когда она истекает, то происходит автоматическое возвращение транспортируемого предмета в изначальный дольмен, в точку отправки. Так и произошло с тобой.

– А почему тогда не вернулся обратно мой карабин и остатки одежды?

– Обратно возвращается только живое, вот например твои вши благополучно вернулись!

– А где ты нашёл того шамана? – игнорируя шутки, спросил я.

– Оказалось, что он там, не далеко от него живёт, и раньше, когда был моложе, проводил обряды по переходу в другие миры. Сейчас же, он не может уже ходить, но мы перевезём его к дольмену. На лошадях привезём. Но, нам надо спешить! Садись в мой уазик, доедем до дальнего посёлка, но, а там, на оленях.

К вечеру следующего дня олени тянущие наши нарты добрались до стойбища и остановились у юрты шамана. Мы с Колей зашли в юрту и увидели там высохшего, как мумия старика, который нас видел, но видел не глазами, а каким-то внутренним зрением.

– Добрый вечер, – сказал я. – Я…

– Я знаю, кто ты. Ты последний, кто использовал дольмен. И ты хочешь вернуться назад. Я помогу тебе это сделать, но ты должен пообещать, что всегда будешь защищать мой род, и не предашь его.

– Обещаю.

– Тебя за язык никто не тянул. Мне не нужна твоя подпись и печать, духи уже запомнили твои слова, и у тебя нет другого пути.

Я начал было корить себя за легкомыслие, но быстро понял, сколько бы я не думал, то всё равно бы согласился.

Взяв под руки старика-шамана, мы помогли ему выйти из юрты и усадили на нарты.

– В путь! – крикнул Коля, и олени тронулись с места.

– Коля, а зачем тебе целый ящик с патронами?

– Как зачем? Охотиться.

– И на кого ты собрался охотиться?

– А, ты что думал, я помогаю тебе из чувства альтруизма? Тогда ты глупее, чем кажешься. Разумеется, я тебя одного не отпущу, и отправлюсь с тобой.

Я чуть с нарт не упал от такого заявления. Хотя, на самом деле, я обрадовался, что отправлюсь с другом.

– А вон и наш дольмен, – радостным голосом крикнул проводник.

Дольмен стоял на поляне окружённый зелёными кедрами и рябиновыми кустами с красными гроздьями ягод. Была уже ранняя осень и лес поражал своей красотой. Среди желтых клёнов, красными цветом вспыхивали рябины, и всё это перемешивалось с изумрудным цветом кедров.

Коля остановил оленей возле дольмена и стал быстро перегружать в него, всё привезённое добро. Там были и патроны с ружьями, и топоры с ножами, тюки с одеждой, кухонный скарб, и сельскохозяйственный инвентарь.

– Я смотрю, ты в купцы подался! – укусил я его своим вопросом.

– Всё пригодится, на обмен!

Я помог спуститься шаману с нарт, и он, взяв в руки бубен начал с ним разговаривать, что-то шептать и гладить туго натянутую кожу бубна. Потом шаман сказал, что-то Коле на якутском языке.

– Командир, у нас коё какая корректировка, – сказал мне Коля.

– Что он сказал?

– У нас ограничено время пребывания тремя лунными месяцами. Ты там провёл полтора года потому, что дольменом никто не пользовался больше сотни лет, и он накопил много энергии. И ты попал случайно под самопроизвольный сброс излишней энергии.

– А мы точно попадём именно в то время и именно в тот дольмен?

– Да, в астрале остался след, откуда был сделан последний скачёк.

– А как шаман попадёт обратно к себе в чум?

– Он сказал, что его дни окончены. Он с нами зайдёт в дольмен, и отправится своим путём в страну духов.

Когда Коля перенёс все нужные вещи в дольмен, он сначала хотел распрячь оленей и отпустить их на свободу, но тут здраво сообразил, что три месяца пребывания у него будет там, а не тут. И когда мы вернёмся, то его любимый олень не успеет ещё проглотить тот ягель, который сейчас жуёт.

Потом мы помогли шаману зайти с нами вовнутрь и сели кружком вокруг разведённого в горшке огонька. Шаман велел закрыть глаза, и начал тихонечко бить в бубен и что-то еле слышно нашёптывать. Обряд длился довольно долго, я потерял счёт времени, потом я почувствовал всё нарастающую вибрацию во всём теле, перед глазами начали появляться цветные концентрические круги, и наступил сон без сновидений.

– Получилось!!! – разбудил меня радостный вопль Николая.

Он тормошил меня за плечо, пытаясь разбудить. Я открыл глаза и осмотрелся. Да, сейчас я видел различия, это был другой дольмен, просто сильно похожий. Теперь понятно, почему тут горы, и более густой лес с другими видами деревьев и река. Это было путешествие не во времени, как я думал сначала, а в параллельное пространство.

– Ну, где там твои древляне? Пошли, познакомишь, – бодрым голосом сказал якут и перекинул через плечо своё ружьё.

Это была курковая двухстволка выпущенная ещё в Советском союзе. Коля ею очень гордился и никогда с ней не расставался. При каждом удобном случае он хвастался выбитым клеймом знака качества СССР. Ружьё действительно было очень хорошее, с более толстыми стенками стволов, которым не было сноса. У современных ружей запас прочности уже не тот.

– Ну, пошли, – ответил я и встал на ноги.

Мы вышли из дольмена, и я направился по знакомой мне тропинке в сторону замка Фарлафа. Тропинка почти заросла, было видно, что по ней уже давно никто не ходил.

Не прошли мы и ста метров, как навстречу нам из леса выехали всадники на боевых лосях! Именно лосях, а не на лошадях.

Мы оторопели, от увиденного.

– Кто вы такие, и как тут оказались? – спросил, видимо, командир этого патруля.

– Я, Кичиро! Тебе, наверняка знакомо это имя.

– Впервые слышу!

– Я иду в гости к Фарлафу! К вашему правителю.

– Щербатый, ты знаешь Фарлафа? – обратился главарь к одному из своих спутников.

– Нет, Вольг, не знаю.

Ситуация была странная. Я узнал окрестности, знал куда идти, и тут такая непонятная встреча.

Неожиданно, сзади нам накинули на головы мешки и повалили на землю. После чего связали, посадили на коней и куда-то повезли. Дорога заняла менее часа, и вот мы прибыли на место.

Нам помогли слезть с лошадей, завели в какое-то помещение, и посадили, на какой-то застланный шкурами диван, а не на деревянную табуретку, или на пол.

В следующий момент с нас сорвали мешки, и я увидел Фарлафа, стоящего вместе с чернокожей королевой Абангу, в окружении своей свиты.

– А!!! – Закричал он! – Видел бы ты, свою косоглазую харю сейчас! – и он стал ржать во весь голос!

Мы переглянулись с Колей. Он вообще ничего не мог понять, а у меня уже была догадка.

– Развяжите их! – скомандовал Фарлаф.

Нас с Колей тут же развязали.

– Ну, как тебе моя шутка? – спросил Фарлаф, – небось, уже в штаны успел наложить?

– Откуда ты узнал о нашем прибытии? – спросил я невозмутимым, серьёзным голосом, игнорируя его шутку.

– Да, ты что обиделся? – Ну, извини, у нас тут мало развлечений! – и он опять самодовольно заржал.

– И всё же? – просил я, но уже улыбаясь, ибо Фарлаф обладал очень заразительным смехом и на него нельзя было долго обижаться.

– Бабки нашептали, что в эту луну портал откроется. Вот я и решил устроить для тебя это представление. – А это кто с тобой, твой дедушка? – спросил Фарлаф и указал пальцем на Николая.

– Нет! – сказал я уже с раздражением в голосе. Это мой друг, якут Коля. Якуты и Японцы, это две разные национальности!

– А для меня вы одно племя!!! – и Фарлаф опять засмеялся.

– Ты, что уже накидался брагой с утра?

– Да! На, тоже выпейте и расслабьтесь, а то вы какие-то зажатые!

После этого он протянул нам с Колей бочонок медовухи.

Нас долго просить было не нужно. Мы с Николаем сделали из горла бочонка по нескольку глубоких глотков и тут же захмелели.

– Да это же вылитый Конор Макгрегор! – сказал мой спутник, показывая пальцем на Фарлафа. И тут я понял, кого он мне всё это время напоминал. Он реально был похож на того бородатого и эпатажного ирландца, чемпиона UFC.

После чего Николай достал из-за пазухи трубку, забил в неё махорку и закурил.

Эта процедура привела присутствующих в немалое изумление. Древляне не знали табак и другие курительные смеси. А так, как я не курил, то и от меня эту информацию они не получили. Они стали с любопытством наблюдать за процессом курения. Первым молчание нарушил Фарлаф: – Что это такое?

На что, Николай молча протянул ему трубку и предложил попробовать. Фарлаф сделал затяжку и тут же закашлялся!

– Как ты вдыхаешь эту гадость и зачем?

– Привычка, – ответил якут, не вдаваясь в лишние объяснения.

Сигареты Коля никогда не покупал, предпочитая курить их на халяву. А вот табак он сажал прямо возле своей юрты. По осени он аккуратно срезал стебли и развешивал их под потолком своего жилища. По мере необходимости он срывал сухие листья, растирал их между ладонями и помещал в кожаный кисет, который он карабином пристёгивал к ремню. Точнее это был не просто ремень, а патронташ, в котором постоянно были патроны, как с пулями, так и с дробью.

Мне же, с медовухи, сразу в голову полезли мысли о Юлии. Как она тут, что с ней, чем занимается, как ребёнок.

Я тут же, начал расспрашивать Фарлафа о ней.

– Да, не волнуйся ты так! У неё всё хорошо.

– Знаю я ваши обычаи. Если женщина до сих пор жива – значит всё с ней в порядке.

– И с вашим сынишкой тоже! – продолжил он. – Бегает себе по лесу, ловит зайцев, рыбачит, дерётся с остальными пацанами. Короче растёт, как нормальный ребёнок нашего племени. Девчонок только, пока не тискает, но это ещё впереди!

– То есть, как бегает по лесу? Ему же только полгодика?

– Ну, значит, будет бегать! Видимо с кем-то перепутал, по пьяни, – оправдался он, как ни в чём не бывало.

Тут в комнату вбежала Юля, увидела меня, подошла ко мне, и сильно меня обняла. По её щекам катились слёзы.

– Кичиро – ты узкоглазая собака! Я уж думала, что никогда тебя больше не увижу!

– Я тоже так думал, но нашёл способ вернуться.

– Как бы, не так! – вмешался в разговор Николай. – Он нашёл! А ничего, что это я всё организовал?

– Да, тут не поспоришь! – согласился я. – Юля, познакомься. Это мой друг Николай. Благодаря только ему, я смог вернуться сюда, отвесь ему низкий поклон.

Юля, взглянула на Николая испытывающим взглядом, но не нашла ничего неприятного. От Коли исходила природная доброта, обаяние и буйная энергия, не смотря на его возраст.

– Очень рада с Вами познакомится. Друг моего друга – мой друг.

– Друга? Красавица, а ты ничего не попутала? Я, вообще-то, твой муж!

– Объелся груш!!! – выкрикнула Юля. Ты так и не взял меня замуж! А то, что у меня от тебя сын, ничего не значит!

– Как ты терпишь эту стерву? Я никак не пойму, – вмещался в разговор Фарлаф. – Хотя я свою жену тоже никогда не бью! Ну, на людях.

– Юля, ты же понимаешь, что ты не права. Волею судеб, я не успел взять тебя законно замуж. Ты же помнишь, как всё было. Меня выбросило из этого мира, в тот, откуда я пришёл. Это не моя вина. Ты, знаешь, что я тебя люблю.

– Кичиро, не распускай тут сопли, а то мои воины тебя не поймут! – посоветовал Фарлаф.

В помещение было довольно много народу и вскоре мне стало душно. Я вышел на улицу. На дворе была уже глубокая ночь, и я посмотрел на небо. Я увидел на небе знакомые мне созвездия, такие, как Орион и большую медведицу. По ней определил полярную звезду, и где находится север. В тоже время я понимал, что это не Земля. Это было не прошлое, а параллельная реальность. Хорошо, что время синхронизировано с земным, и я попал в тоже время, и в туже реальность.

Побыть наедине со своими мыслями мне не удалось. Вслед за мной вышла Юля, обняла меня и повела к себе в дом.

– А как же Коля? – начал я разговор.

– Не беспокойся, за ним уже есть тут, кому присмотреть, – ответила Юля и иронически заулыбалась. – Ты же помнишь гостеприимство Фарлафа?

– Помню. А иначе, как бы я с тобой познакомился.

И тут вдруг раздался грохот выстрела!

– Что это? – завопила Юля, вытаращив испуганные глаза.

– Это, видимо, твой новый друг Николай, так развлекается, – невозмутимым голосом ответил я. Хотя, на самом деле я не знал, что произошло и, стараясь не показывать своё волнение и тревогу, направился обратно, в этот «ковбойский салун».

Опасения мои были напрасны. Дойдя до нужной кондиции, Коля по своему обычаю начал хвастаться своим ружьём, а так, как никто не понимал о чём речь и что вообще у него в руках за штука, о которой он так трепетно говорил, то он решил всем продемонстрировать выстрел. В качестве мишени он выбрал висящий на стене череп горного барана с витыми рогами. Выстрел картечи разнёс вдребезги трофейный экспонат.

Когда мы с Юлей вошли вовнутрь, то не увидели никакой паники. Напротив, стояла гробовая тишина. Оглушённые выстрелом все сидели оторопевшие.

– Прекрасный выстрел! – закричал я, пытаясь разрядить атмосферу.

– Наливай! – поддержал мои слова Фарлаф, поняв, по моей реакции, что ситуация под контролем, хотя и не совсем штатная.

Выпив по кружке напитка, и избавившись от звона в ушах, все наперебой начали задавать Коле вопросы о его чудо оружие.

Встретившись глазами с Фарлафом, я показал взглядом на Юлю, что мы пошли. Фарлаф кивнул мне в ответ, что понял.

Оставив Николая в обществе его новых поклонников и поклонниц, мы с Юлией ушли в наши покои. Это была та же самая комната, мы провели первую ночь. Но в этот раз мы были не одни. В углу комнаты висела люлька, в которой был наш малыш. Рядом с ребёнком сидела нянечка.

Я подошёл и при свете свечи стал разглядывать ребёнка. Малыш был хорошо упитанный с розовыми щёчками, и спал беззаботным сном.

– Как ты его назвала?

– Я ждала тебя, что бы ты дал ему имя.

– Давай назовём его Колей?

– В честь твоего друга?

– Да. Он заслужил, чтобы мы назвали ребёнка в его честь.

– Я не против этого. Николай – красивое имя.

После этих слов, Юля отпустила служанку до утра, и мы остались наедине.

Утром, нас разбудили звуки выстрелов. Оказывается, Николай старший, ещё не ложился со вчерашней ночи. По просьбе «трудящихся», точнее благодаря лести, уговорам и подаркам, он согласился дать каждому по разу выстрелить из своего ружья. Я взглянул на свой карабин, который, не издав ни одного выстрела, так и продолжал висеть над кроватью с моего первого попадания в этот мир.

Тут проснулся ребёнок и заплакал. Но плакал он не от шума, а от того, что проголодался.

Юля взяла его на руки и начала кормить грудью. Малыш присосался к соску и громко зачмокал. Я улыбнулся этой идиллической сцене и вышел во двор.

Выйдя во двор, я первым делом подошёл поздороваться с Колей, который стоял в окружении своих поклонников. Зря я за него переживал, что ему будет трудно найти общий язык. Он моментально влился в коллектив и сразу получил всеобщее уважение, которое начало даже затмевать моё. Сразу бросилось в глаза, что добрая половина его фанатов уже держала в руках наспех вырезанные из дерева трубки. Подражая своему кумиру, они курили вместо табака сухую траву и листья.

– Коля, ты испортишь весь генофонд! На тебя минздрав в суд подаст за пропаганду курения!

– Побалуются и бросят. Я же траву не курю. Пробовал в детстве, не понравилось! – с видом философа изрёк Коля.

Тут ко мне подошла Абангу.

– Кичиро, пошли, я тебе что-то покажу. Помнишь, по дороге домой, когда на галере было нечего делать, ты рассказывал увлекательные истории о своём мире.

– Помню.

– Так, вот, мне история со зверинцем понравилась.

Обойдя цитадель, на заднем дворе я увидел вмонтированные по периметру полукруглой крепостной стены решётки, за которыми содержались различные животные. Там были медведи, рыси, кабаны, росомахи, лисы, горные козлы, лоси, и даже привезённый с Африки лев. В последней клетке сидел Вильям.

– Узнаешь, этого зверька? – злорадно заулыбавшись, спросила Абангу.

– Узнаю, но уже с трудом. Вы, что его на убой кормите? В последний раз, когда я его видел, у него только кожа и кости были.

– Ну, на корабле была ограниченная провизия. Вот мы его и не кормили. А сейчас пускай кушает, мне не жалко.

– Добрая ты девушка, Фарлафу с тобой очень повезло!

Обойдя клетки по кругу ещё раз, я направился к центру площади. Там находилась глубокая яма с волками, в которой лежали обглоданные человеческие кости. Абангу была в своём репертуаре. Она была беззаветно предана тем, кто её любил, и крайне жестока к своим врагам.

Тем временем Николай уже достаточно наменял товаров на патроны и решил их складировать в дольмене. Он организовал туда группу носильщиков и добрался до дольмена. Там он стал аккуратно складировать ценные шкурки соболей, норок, лисиц и песцов, рога оленей, лосей, и прочие ценности.

После, он достал прочие товары, для обмена. Там были ружья, патроны, топоры, пилы, ножи и так далее. А так же там был мешок с махоркой, курение которой особенно полюбилось местному населению.

Утором специально для Николая была организована охота на крупную дичь. Загонщики взяли в цепь большой кусок тайги и начали с шумом сходиться. Всё зверьё мчалось в узкий проход между скалами, где их ждал Николай со своими ружьями. Охота оказалась более чем удачной. Коля убил несколько лосей, оленей, двух медведей, одного зубра и кучу лис и волков. На зайцев и прочую мелочь он не стал даже тратить патроны.

Весть о триумфальном возвращении армии Фарлафа после длительного заморского похода, быстро разлетелась по всем княжествам. Многие князья заключили с ним мирные договоры и военные союзы.

Фарлаф создал регулярную армию и обложил данью все соседние племена. До этого у него не было личной дружины. И соответственно не было такой власти. Раньше его власть мог любой оспорить, а сейчас он стал верховным правителем.

Он ввёл устав, унифицировал оружие и доспехи! Ввёл повышенную оплату своим солдатам. Стал, чуть ли не императором.

В свободное от войны время, солдаты занимались строительством дорог и крепостей. Это был не совсем стройбат.

Во-первых, нельзя доверять рабам строительство стратегически важных объектов, таких как дороги, крепостные стены и форты. Раб не заинтересован в качестве работы и долговечности постройки, поэтому использовать их труд было опрометчиво.

Во-вторых, солдат нужно тренировать.

А зачем впустую бить по чучелу молотком? Гораздо продуктивнее махать киркой при строительстве дорог! Любые рубящие удары – это тренировка алебардщика! А для прокладывания дорог, кирка намного эффективнее лопаты.

– Странно, – подумал я. Лопата популярна только в России. В странах Юго-Восточной Азии и Африки больше популярна мотыга! При копании земли используется кирка, кайло. Лопата применяется только при выгребе породы. И это вполне понятно. При ударе киркой, на маленькую по площади ударную поверхность приходится огромная сила! А потом, рукоятка кирки действует как рычаг. КПД такой работы колоссальный.

Фарлаф захотел соединить все поселения дорогами выложенные кирпичом или камнем, и начал строительство. Через тайгу рубились просеки, засыпались песком, далее укладывалась каменная мостовая. Через каждые три тысячи шагов стоились сторожевые башни с часовыми внутри. Внутри каждого такого сооружения находился сложенный стог влажных листьев для сигнального костра, на случай нападения, но позже Фарлаф воспользовался методом африканцев, только для подачи звукового сигнала он решил вместо тамтамов, использовать звук труб. Колоколов он ещё не знал.

Так как Фарлаф подмял под себя всю власть в регионе, то он нажил и много врагов. И многие из них желали ему смерти. Все хотели сменить власть диктатора, чтобы установить свою диктатуру. Один из таких, был князь Северного фьорда, некто Бивень. Он отказывался признать лидерство Фарлафа, и постоянно отклонял предложение принять союз. В тоже время Бивень избегал и открытого противостояния и пытался чёрные дела делать чужими руками наёмных убийц, которых нанимал через подставных людей во враждебных племенах.

И это прекрасно понимала Абангу, в отличие от своего мужа.

Флот, на котором Фарлаф вернулся с похода, был слишком большим, и это было затратно для его обслуживания. Часть драккаров он вернул тем поселениям, которые их прислали, другую часть вынули на сушу, хорошо промаслили и законсервировали на будущее. От галер вообще было мало толку, и часть из них он продал, тем, кто дал за них хорошую цену.

Привезённых негров-рабов, он вообще не считал за людей, хотя был без ума от своей жены-негритянки – Абангу.

Он считал, что они были специально рождены, чтобы быть рабами. Фарлаф задумал их даже разводить, но это был долгий процесс, и проще было совершить ещё один набег. Даже не набег, а поход, чтобы купить их на невольничьем рынке, и потом перепродать. Это было гораздо проще, чем воевать, где-то их отлавливать. Проще было немного переплатить, и вернуться домой с товаром, то есть с трюмами набитыми «чёрным деревом». Хотя, с другой стороны, чернокожие рабы были просто экзотикой, так как сплошь и рядом было полно белых рабов. Войны и набеги случались постоянно, и покорённых соседей постоянно пленили и продавали в рабство, или требовали выкуп у их родственников.

На флагманской галере была очень качественная и подробная карта морей и земель, по которым ходили англы. Он подробно изучил всю указанную на этих картах информацию, и стал готовиться к походу в те далёкие земли. Разменная монета в виде Вильяма, который приходился кузеном королю у него была. Он до сих пор помнил, какому унижению его подверг Вильям в своём замке на острове, возле Африканского побережья. И если бы не подошедшая вовремя помощь от Абангу, то он так и сгнил бы распятым, на том проклятом кресте. Поэтому он мечтал уничтожить весь род Вильяма, которого всё это время содержал в качестве диковинного экземпляра в своём зоопарке. К тому же до него доходили слухи, что Англы беспрепятственно совершают набеги на его западные земли, грабят, убивают и уводят в полон целые деревни его подданных. Месть назрела и не терпела отлагательств.

Но поход в заморские земли пришлось временно отложить. Дело в том, что на северо-востоке появились монголы, которые начали устраивать набеги на общей с ними границе.

Оставив часть воинов под командованием Вольга охранять цитадель, сам он со своей дружиной поехал разобраться с соседями. К его отряду присоединился его новый друг – якут Коля.

Лошадей в армии Фарлафа, как ни странно почти не было. И дело было не в том, что в тайге нет пастбищ, и их трудно разводить, нет, они были ему просто не нужны. В горных лесах от них не было толку, так как битвы проходили в основном на драккарах, то есть на воде.

Взамен лошадей, его воины приручили и оседлали лосей! Выглядел его вышедший из леса отряд, как будто из преисподнии. Огромных сохатых с ветвистыми рогами седлали свирепые бородатые воины, одетые в кольчугу с меховыми накидками, в шлемах с прорезями для глаз, и вооружённые копьями, топорами и круглыми щитами, изрисованными страшными узорами.

Навстречу им вышел не менее экзотический отряд Востока. Всадники седлали двугорбых верблюдов, которые не уступали в росте лосям. Животные были покрыты густой шерстью. Головы всадников украшали меховые шапки, которые прекрасно защищали от ударов по голове, а тело защищали толстые кожаные пластины, которые напоминали черепицу. Вооружены они были тоже щитами, тяжёлыми саблями и копьями. Это были северные кочевники, со скудными пастбищами и суровым климатом в котором могли выжить только верблюды, овцебыки и яки.

– Зачем вы вторглись на мою землю? – спросил угрожающим тоном Фарлаф.

В своё время, когда он был ещё ребенком, ему довелось пообщаться с пленным монголоидом, и он немного понимал их язык.

– Пшёл вон, поганый пёс! – услышал он в ответ.

– Грубо, я скормлю за это твой язык собакам! – ответил князь, и поднял вверх руку, демонстрирую этим, приготовиться своим воинам к атаке.

Силы были равные, и крупные потери были бы неизбежны с обеих сторон, если бы не Коля, со своей любимой двухстволкой.

Как только воины монголов со страшным гиканьем бросились в атаку, Коля, вскинул своё ружьё, и двумя выстрелами выбил из седла командира и его военачальника. Остальные враги, услышав грохот выстрела, и видя, как оба их командира упали замертво на землю, бросились наутёк.

Также в разные стороны шарахнулись и лоси северян, и только спустя какое-то время отряд восстановил строй. Пока была сумятица, Николай выхватил аркан и накинул его на бегающего из стороны в сторону верблюда главаря монголов. При виде незнакомца животное начало брыкаться и вырываться, но ловкий, не по своим годам якут, запрыгнул на спину двугорбого, и тот быстро смирился со своей участью. Второго верблюда поймать не удалось, он убежал вместе с остальным отрядом.

Как оказалось, один из поверженных оказался жив. Пуля срикошетила от щитка, нанесла сильный удар, но не пробила доспех.

Фарлаф, спрыгнул с лося и схватил раненого за горло, а другой рукой вынул нож.

– Погодь! – крикну ему Коля. – Это не тот господин, что говорил тебе гадости, не надо отрезать ему язык. Давай лучше побеседуем с ним по душам, авось, что интересное узнаем.

– Хорошо, пусть будет по-твоему, но только потому, что он твоя добыча, а не моя! – слегка раздосадовано ответил Фарлаф моему другу.

Коля связал пленника, посадил его в седло своего лося и арканом соединил лося и верблюда. Сидеть между горбами верблюда было гораздо удобнее, чем на покатой спине лося.

Но на этом Фарлаф не остановился, он подошёл ко второму телу, проверил, не жив ли тот, потом вырезал ему язык, подержал какое-то время в руках, оглядываясь по сторонам в поиске собак, и выкинул прочь. Привязал один конец лассо к одной ноге трупа, а второй к седлу своего лося. Затем взобрался на животное и повёл свою победоносную армию обратно в родную крепость, волоча за собой тело убитого предводителя отряда своих врагов.

Это было жестокое и опасное время. Государство Фарлафа со всех сторон было окружено враждебными соседями, и расслабляться было нельзя.

По обратной дороге в замок, Коля обратил внимание на участок степи от горизонта до горизонта засеянный коноплёй. Он даже присвистнул от такого масштаба.

– Как вы называете это растение? – спросил он Фарлафа.

– Дурь-трава, – ответил князь.

– Так вы знаете её свойство?

– Да, молочный отвар её соцветий делает одних людей пассивными растениями, других чрезмерно болтливыми и смешливыми. Только шаманам можно делать отваривать зелье. Но это очень ценное растение. С её волокон получаются самые лучшие канаты, для драккаров, так как они прочные и не гниют. С ткани мы шьём паруса, одежду и мешки. Из семян выдавливаем масло, или перетираем их и смешиваем с мёдом, получая, таким образом, халву.

– Вот бы вам коноплеуборочный комбайн сюда! – подумал Коля, и умолчал, что соцветие лучше курить, чем варить манагу.

Кусты конопли были высотой выше всадников. Коля руками схватил и ободрал макушку одного растения. Шишки были уже липкие, и на его ладони осталась смола вперемешку с пыльцой. Через некоторое время она начала высыхать и чернеть. Между горбами верблюда сидеть было удобно, и якут начал скатывать с ладоней налипший план, и класть его в кисет с табаком. За его манипуляциями с интересом наблюдали воины Фарлафа, но задать вопрос, что он делает, не решались.

Путь был не близок, и Николай умудрился накатать приличный калабаш, размером с крупный грецкий орех.

Когда Фарлаф со своим отрядом вернулся в крепость, то его там уже ждал гонец от его условного союзника и непримиримого соперника Бивня.

Гонец сидел за столом в тронном зале в обществе своих телохранителей и ждал аудиенции с князем. Напротив его, за этим же столом сидел я, Абанга и Вольг. Рядом находилась и наша охрана.

Наконец дверь отворилась, и в зал вошли: Фарлаф в сопровождении Волкодава, Кирилла, Николая и нескольких воинов.

– Приветствую тебя князь! – звонко выкрикнул гонец, увидев Фарлафа.

– День добрый, – ответил спокойным, обычным голосом князь.

Посол передал в руки Фарлафа свиток из замшевой кожи телёнка. Фарлаф сломал сургучную печать и прочитал послание. В тесте говорилось, что Бивень, готов пойти вместе с ним в поход на Англию.

– Передай своему господину, что я принимаю его помощь, и жду его, как можно скорей.

– Отлично! Через три дня жди гостей.

После этих слов, посол вместе со своими людьми покинул тронный зал.

– Что было в послании? – спросила Абангу.

– То, что я давно хотел. Бивень согласился сопровождать нашу армию в походе на Англов.

– Он тебя обманет! – зло крикнула Абангу. – Да ты сам это знаешь! Он, что-то задумал и ему нельзя верить! Почему он вдруг сам предложил тебе помощь, хотя до этого игнорировал твоё предложение?

– Я, не знаю, но мне нужны его воины! Да, я понимаю, что тут какой-то подвох, но я ничего не могу с этим поделать. Я не могу его убить в открытом бою, ибо нарушу договор, и все остальные князья расторгнут с таким трудом заключённый союз. Не могу и нанять убийц, так как все подозрения упадут на меня. Не могу его и отравить, потому что жрецы и знахари знают воздействие всех известных ядов. Я в патовой ситуации, и у меня связаны руки, я ничего не могу предпринять!

– Как ты сказал? – переспросила Абангу, и зловеще заулыбалась.

– Знают симптомы отравления всеми известными ядами! – повторил он ей, чётко выговаривая каждое слово.

Тут в разговор вмешался Волкодав: – Абангу права, Бивню нельзя доверять, до меня дошли слухи, что он готовит мятеж! Но, доказательств этого у меня нет.

– Кирилл, а ты что скажешь? – спросил Фарлаф своего юного советника.

– Нельзя разбить протухшее яйцо и скрыть его вонь. Слухи на пустом месте не рождаются. Если у нас нет доказательств, то их надо найти, или создать.

– У нас нет времени плести интриги и устраивать провокации, – вставил свое словечко Вольг. – Усилим охрану, и будем следить за всеми действиями этого подонка.

Когда совет закончился, Коля отвёл меня в сторонку и предложил раскурить его трубку. Я прекрасно понимал, что табак он бы мне не предложил, так как знал, что я его не курю.

– Это, то о чём я подумал? – спросил я.

– Да! Тут растут плантации не меньше, чем в Чуйской долине!

– Ты уже снял пробу?

– Нет. Я просто не знаю её силу, и хотел покурить в безопасной обстановке, и с тобой вместе.

– Ты же знаешь, что я не любитель этого дела!

– Так мы по разику дунем, и всё, – с обезоруживающей улыбкой произнёс Коля.

– Знаю я твой разик, у тебя же не бонг, а боцманская трубка!

– Да ладно, чё я тебя, как девочку на секс уговариваю?

– Хрен с тобой, взрывай! – сказал я, с волнение в голосе.

Николай вынул кисет, перемешал план вместе с табаком, и забил этой смесью свою трубку. Потом прикурил её от зажигалки фирмы «Zippo».

После первой же глубокой затяжки, меня обуяла какая-то тревожность, чувство, что я делаю что-то не то, не правильное.

Я передал трубку Коле. Он так же глубоко затянулся, и с трудом сдерживая позыв закашлять, передал мне трубку.

После второй затяжки, я уже ощутил расслабление. У меня появилась какая-то лёгкость во всём теле и беззаботность. Я не мог сконцентрироваться ни на одной мысли.

– Неплохо торкает иноземная шмаль! – услышал я сквозь туман мыслей голос Николая.

– Да ну тебя на хрен! Какой-то бычий кайф!

– А вот сейчас ты мой друг не прав! Бычий кайф – это твоя синька!

Я даже не стал с ним спорить. Алкоголь тоже не однозначно на всех действует. У кого-то он вызывает добродушие и эйфорию, а у кого-то напрочь сносит крышу, и человек начинает вести себя неадекватно. Часто два этих состояния идут циклично. Всё зависит от дозы выпитого напитка и от когнитивной деятельности мозга человека.

Вечером, когда Абангу вернулась в свои покои, она открыла сундук, и вынула из него шкатулку из слоновой кости покрытую резными узорами. Открыла крышку, во внутренней части которой была вмонтирована полированная серебряная пластинка, служащая зеркалом. Она взглянула на своё отражение, а потом перевела свой взор вовнутрь шкатулки. Шкатулку разделяли три отсека. В одном находилась маленькая ступка, вырезанная из базальта вместе с пестиком, во втором было ожерелье из золота с амулетами, инкрустированными драгоценными камнями, а в третьем отсеке находились сушёные личинки жука листоеда, рода диамфидия.

Это был сильнейший яд её племени, минимальная доза которого вызывала неминуемую смерть. Этот яд частенько применялся при охоте на крупную дичь, вроде слонов и носорогов. Одной стрелы было достаточно, чтобы убить крупное животное.

Этот токсин стимулирует выход из клеток ионов калия, вход в неё ионов натрия и кальция, в результате чего клетка погибает, в частности, из-за нарушения внутриклеточного электролитного баланса.

– Посмотрю я на Ваших жрецов, которые знают все яды! Ну-ну! – разговаривала сама с собой африканская принцесса.

Она надела на шею ожерелье, положила в ступку одну куколку и начала растирать её пестиком, нашёптывая заклинания.

Через три дня, как и обещал посол, армия Бивня подошла к крепостным стенам замка Фарлафа.

К этому времени стали подтягиваться и другие отряды союзников, как по суши, так и по реке. Через день был должен состояться великий пир перед походом на Англию.

На пиру было всё! Брага-пиво текли рекой! Зажаренные олени и бараны, масса выловленной рыбы и пойманной птицы, котлы полные раков! Различные овощи, зелень и фрукты с ягодами и мёдом.

В конце пира, вывели захваченного в плен монгола и тут же приговорили к смерти.

Николай, как не пытался оспорить права на своего пленного, ему это так и не удалось.

В итоге пленённого азиата бросили в яму с волками. Волки одновременно со всех сторон набросились на свою жертву, и в считанные мгновенья разорвали на части.

Незадолго перед походом Коля надел на себя кольчугу и не снимал её несколько дней. Он даже в ней спал. И за эти дни так к ней привык, что она стала просто второй его кожей. Он мог в ней делать всё. И приседать, и кувыркаться и даже подтягиваться.

– Мне даже спортзал не нужен, чтобы постоянно быть в тонусе! – сказал как-то он мне. – Отличная вещь для фитнеса. Странно, что наши физкультурники до сих пор не взяли это себе на вооружение. Идиоты, что сказать?

Зная, что поход и битва с технологически более сильным противником будет весьма кровопролитная, я решил помочь армии Фарлафа, используя свои знания. Я прекрасно разбирался не только в геологии, но и химии тоже.

При прошлом моём пребывании в этом зазеркалье, я проходил мимо одного геологического разлома, и видел там большое содержание руды апатита.

А в «музее» минералогии, если так можно сказать о большом зале, где была собрана коллекция различных диковин и в том числе разных камней, я увидел образец кремнезёма!

Тут же у меня возник план производства белого фосфора! Температура его горения – 1300 градусов цельсия! Не хуже напалма – вещь!

Для этого просто нужно смешать апатит, кремнезём и древесный уголь. Поджечь эту смесь и затем охладить получившиеся пары под водой, и всё!

Я попросил Фарлафа, чтобы мне жрецы собрали и прислали в большом количестве нужные мне экспонаты. Моя просьба была незамедлительно выполнена. После открытия получения производства стекла, моя задача сильно упростилась. Я стал запаивать полученный белый фосфор в стеклянные ампулы. Достаточно было разбить стекляшку, как от воздействия кислорода происходило окисление и самовозгорание этого дьявольского вещества! Только чтобы собрать нужное количество этих боеприпасов, мне нужно было больше времени, а его у меня не было. А чтобы перенести поход на более позднюю дату, не было и речи. Фарлаф не менял принятые решения.

У него уже была назначена дата похода, к которому он шёл с маниакальным стремлением. Никакие мои уговоры отложить начало войны не действовали, хоть мои разработки и были весьма эффективны.

Абангу прекрасно понимала, что её яд мгновенного действия, и применять его на пиру не целесообразно. Она ждала своего выхода в этой пьесе.

Наутро драккары с воинами отправились в путь. Флагманский драккар вёл, разумеется, сам Фарлаф, двое других не менее больших корабля, были под предводительством Волкодава и Вольга. Вольга раньше я не знал, но не доверять ему повода не было. Из моего свежеизобретённого оружия, на корабле были только несколько стеклянных шаров с фосфором внутри. Я был разочарован таким ко мне не доверием. Точнее пренебрежением к потенциально страшному оружию, которое может в корне изменить ход войны. Также, на судне разместили и клетку, с кузеном короля, с Вильямом.

– Ну, что, ты хочешь домой? – спросил Фарлаф своего заложника. – Скоро я тебя туда доставлю. Мне интересно взглянуть в глаза твоего братика.

На боевых кораблях не было женщин, Абангу поймала в порту именно меня, перед самым отплытием, и передала мне маленькую горошину, напоминающую с виду пчелиную пергу. Она была сухая, не похожая на пластилин, который мы с Колей накануне курили.

– Что это? – спросил я.

– Не спрашивай, просто брось это в напиток Бивня, когда будет такая возможность. Обещай, что так сделаешь! – стальным голосом попросила она, хотя просьба напоминала больше приказ. А видя её взгляд трудно ответить – нет! Я взял горошину, завернул её в платок и положил в карман, затем молча кивнул, и пошёл на корабль.

Шпионы Фарлафа не спускали с Бивня своих глаз, но заподозрить его было пока не в чем.

Все ждали удара в спину, но его всё так и не было.

Наконец наша объединённая армия достигла укреплённого острова нашего врага. Эта была резиденция нашего противника, короля Англов. Крепость была выложена из толстенного камня, никакие стенобитные орудия не смогли бы её пробить. Даже доставить их туда, и разместить было невозможно, так как замок от моря отделяла узкая береговая линия. Брать её штурмом было самоубийство.

Был собран совет! Высказывались масса планов. Одно предложение было немыслимее другого. На заседании стоял полный бред.

– А давайте сделаем, по-моему? – предложил в конце я, выслушав все предыдущие идеи.

– А это как? – задали мне резонный вопрос.

– Сошьём из парусов купол, то есть шар, точнее сферу, – начал я доводить свою мысль путаясь в терминах. Наполним этот шар горячим воздухом, и на высоте двести метров, до коего не долетают стрелы, запустим его над этой крепостью. К шару мы прикрепим корзину, в которую посадим воинов с флешеттами.

То есть с маленькими стальными дротиками, который благодаря высоте наберут приличную скорость для поражения противника.

– Кичиро, ты не как покурил волшебный табак своего друга? – засмеялся надо мной Вольг.

Николай недолго держал в секрете тайну о курении листьев марихуаны, и вскоре уже все об этом знали.

Поддержал меня только Фарлаф.

– Заткни свою пасть! – спокойным, властным голосом пресёк он все шутки в мой адрес. – Я знаю Кичиро гораздо лучше вас, и он никакое не трепло, его советы ещё никогда меня не подводили, и если он что-то говорит, то отвечает за свои слова. Поэтому мы сделаем так, как он скажет.

После речи Фарлафа все притихли и всерьёз задумались, как лучше осуществить мой план.

Наша флотилия высадилась на пустынный берег соседнего острова. Расстелив запасные паруса на песке, я начал угольком рисовать выкройку будущего шара. Далее со своими помощниками я разрезал парусину на нужные мне детали, и мы начали их сшивать. Тем временем кузнецы начали ковать флешетты по моему чертежу. Сшив вместе всю парусину, мы просмолили швы для большей герметичности и построили корзину. На следующий день решено было провести штурм крепости с помощью воздушного шара. Газовой горелки, как у современных воздухоплавателей у меня не было. Для нагнетания горячего воздуха я использовал так называемую «Индейскую свечу». В толстой чурке, посередине было просверлено буром отверстие. Отверстие было почти по всей её длине. Перед самым нижним концом было просверлено поперечное отверстие, которое соединялось с первым. Чурку поставили в центр корзины, засунули кусок бересты в отверстие и подожгли. Вскоре загудело, как из сопла, выходящее пламя, и жар начал наполнять полость воздушного шара. Такое бревно могло гореть несколько часов. В корзину заложили целый ящик с выкованными дротиками и мои фосфорные боеприпасы. Чтобы шар не унесло ветром, и как-то его контролировать, его привязали канатами к двум драккарам. И вот настал момент, когда весь шар наполнился горячим воздухом и начал отрываться от земли. Я с Николаем был внутри корзины и наслаждался предвкушением полёта.

И вот два драккара подошли с обеих сторон к острову. Между ними на огромной высоте плыл шар. Шар располагался как раз над замком правителя Англии. Его воины, глядя ввысь, не понимали, что вообще происходит. Они впервые в жизни столкнулись с таким странным объектом. Некоторые начали стрелять по нему из арбалетов, надеясь, что их стрелы долетят до цели, но было тщётно. Наши действия, напротив, были весьма успешны. Коля стал горстями сбрасывать флешетты на головы врагов. Флешетты с жутким свистом достигали земли и пронзали насквозь тела зазевавшихся солдат. Далее пошли вход ампулы с фосфором. Разбиваясь о крыши домов, они разлетались на тысячи мелких осколков, которые тут же загорались, и вызывали страшные ожоги попадая на тела своих жертв. К тому же дым горящего фосфора был ядовит и наносил дополнительный урон. Царившей паникой и сумятицей воспользовались воины армии Фарлафа. Его драккары беспрепятственно подошли со всех сторон к стенам крепости, высадились на берег, поставили лестницы, забросили на стены кошки, и начали штурм. Когда защитники крепости пришли в себя, и начали обороняться, скидывая на нападавших древлян камни и поливая их кипящим маслом, то было уже поздно. Они потеряли много времени, и отразить атаку уже не могли. Только стационарные крепостные баллисты нанесли некий урон флоту завоевателей. Их тяжелыё стрелы, которые больше напоминали копья, пробивали насквозь по несколько человек вместе с бортами драккаров.

Одна из таких стрел-копий перебила канат, к которому крепился наш с Колей шар. Второй канат не выдержал усилившейся нагрузки и оборвался. Наше с Николаем летающее средство начало уносить ветром в океан. Нам нужно срочно приземляться, точнее приводняться. Якут мигом это смекнул, и схватил бревно-свечу, чтобы перебросить его через борт корзины в море, но ему не хватало сил его поднять.

– Кичиро, ты что стоишь, помогай! – крикнул он, надрываясь от натуги.

Я ринулся ему на помощь и совместными усилиями мы избавились он этой горелки.

Без регулярного нагнетания жара, полость нашего аэростата начала остывать и терять высоту. За нами вдогонку был отправлен один из небольших судов, и вскоре выловил нас из воды, когда мы приводнились. Я боялся, что мой друг утонет под весом кольчуги, и предложил её заранее снять, но Коля не согласился. Полусдувшийся шар хорошо держался на воде, и деревянная корзина тоже имела хорошую плавучесть. Он схватился за обрывки троса и спокойно держался на поверхности воды, не смотря на потенциально смертельный вес своих доспехов. Сдувшийся шар, разумеется, тоже не бросили. Его зацепили канатом к корме баркаса и поплыли в сторону крепости, на помощь основным силам захватчиков.

– Пленных не брать! – орал в ярости Фарлаф, распалённый жестокостью боя и ожогами от брызг масла, которые успели попасть и на его тело. Он был прекрасным фехтовальщиком и всегда лез в самую гущу сражения, и чудом увернулся от кипятка из котла, который защитники крепости перевернули на головы бойцов его отряда. Многие первоклассные воины получили серьёзные ожоги. Под натиском объединённой армии древлян, остров-крепость пал. После того, как защитники сложили орудие, тут же началось разграбление города. Мародёры убивали всех, кто пытался оказывать сопротивление, насиловали и грабили всё и вся.

Фарлаф лично отрубил голову коменданту крепости и ходил, пиная её, по центральной улице города. Он был разочарован, тем, что самого правителя в замке не оказалось. Оказывается, что за один день до штурма он уплыл на материк.

Не смотря на приказ не брать пленных, в заточение попало довольно много местного населения, и даже солдаты регулярной армии. Ночью у многих пленных, которые надышались парами фосфора, началась рвота. Рвотные массы при этом светились зеленоватым свечением! Это вызывало у англов какой-то суеверный страх перед неизвестным оружием своих врагов. При этом такой же страх это оружие вызывало и у самих же завоевателей.

Меня удивили методы лечения ожогов жрецами. Они вместо слезшей кожи от глубоких ожогов, накладывали на эти места свежеснятую кожу с пойманных тунцов. И рыбья кожа приживалась, казалось бы, к безнадёжным и обреченным на смерть людям. Благодаря специальным снадобьям не происходило её отторжения, а наоборот увеличивался рост коллагена и быстрое заживление.

На материке были размещены основные королевские войска короля Артима, кузена Вильяма.

Фарлав, на флагманском драккаре, на палубе которого была выставлена на показ клетка с Вильямом, приблизился к главному порту, для переговоров.

На встречу к нему вышла галера с Артимом. Когда корабли сошлись, с галеры был перекинут мостик и Фарлаф был приглашён на борт. Он ловко в сопровождении своей охраны взбежал на палубу галеры, где уже был накрыт стол с яствами и вином.

К ним подошёл толмач и стал переводить беседу.

– Ты только посмотри, как я раскормил твоего братика! – обратился Фарлаф к Артиму.

– Да, но ты стёр с земли мою резиденцию, на том милом острове, – парировал король.

– Так не надо было меня мучить и прибивать к кресту в Африке.

– Ну, с другой стороны, тебя туда никто не приглашал, ты вторгся в нашу сферу влияния, на уже завоёванные нами земли. И кто из нас агрессор и вор?

– Ладно. Дело прошлого, давай забудем то и вернёмся в настоящее. Верни мне пленённых тобой моих людей и прекрати грабить мои земли на западе, за это я, в свою очередь, прекращу войну, и так же верну плененных мною твоих солдат. Ну, а твоего кузена я согласился бы обменять на золото и серебро.

Армия Артима значительно превосходила армию древлян, и вступать с ними в открытое противостояние было безрассудно. За голову своего кузена, король вообще не собирался платить, так как лишний претендент на трон ему был совсем не нужен. Но, он не мог на глазах своих подданных предать своего брата, и не попытаться вызволить его. Поэтому он согласился выкупить своего нелюбимого брата за символическую плату.

– Ладно. К завтрашнему утру я соберу нужную сумму золота и приведу тебе пленных твоих людей, – сказал король и завершил аудиенцию.

Фарлаф со своими гвардейцами вернулся на свой драккар.

Артим считал себя униженным тем, что согласился на условия этого варвара, и решил подложить ему свинью. Он приказал перед передачей заложников накормить их всех грибной похлёбкой из бледных поганок.

Обменяв пленных, и получив дань в золоте за Вильяма, которую заплатили Англы, чтобы не вступать в сражение с завоевателями, Фарлаф отправился с остатками своей армии домой. С одной стороны он был разочарован, что не смог поработить Англов, зато поимел неплохую компенсацию, за свой поход. Он продемонстрировал силу, которая может при желании смести любого врага. Теперь с его армией будут все потенциальные враги считаться и бояться. На политической арене он приобрёл авторитет сильного военачальника, хотя и не разгромил полностью своего врага. Зато Англы признали своё поражение и выплатили контрибуцию!

Но к вечеру того же дня он уже так не думал. Начались проявляться симптомы отравления у освобождённых заложников. Точнее, это были уже не симптомы отравления, а следствия разложения печени от белкового яда. Противоядия от этого яда не было.

Взбешённый, от такого вероломства и коварства, Фарлаф хотел развернуть флотилию и вернуться к Англам, чтобы отомстить. Его советники еле-еле отговорили своего военачальника от этой идеи.

– Нам не хватит сил. Мы потеряем больше, чем получим, поэтому поход нужно отложить на следующий год.

В итоге Фарлаф не стал возвращаться, и продолжил путь в родные земли.

С Бивнем у Фарлафа возникли вполне приятельские отношения, хотя они оба не доверяли друг другу. У меня не было повода, желания, и возможности добавить полученный от Абангу яд в пищу Бивня.

По возвращении нашего флота в родную гавань, Абангу увидела живого и невредимого Бивня, и сразу обожгла меня своим испепеляющим взглядом.

Я вернул ей горошину яда и сказал, что мне не представился случай подмешать её дьявольское снадобье в пищу Бивня.

Абангу с недоверием посмотрела мне в глаза, и я понял всё, что она обо мне думает. Я не мог понять, что Фарлаф нашёл в этой ведьме! Он вёл себя, как заколдованный, и был от неё без ума! Хоть я и не верил во всевозможные привороты, но результат воздействия был на лицо! Фарлаф был полностью подчинён воле Абангу. Она могла вить с него верёвки. Но, Абангу была предана своему мужу и только усиливала его власть своими действиями.

На следующем пиру, когда мы с Бивнем, после совместного похода были больше друзьями, чем врагами, она вступила в игру. Горошина с ядом была-таки, положена в кубок с вином Бивня. Через полчаса он начал задыхаться, и потерял сознание! Далее наступила смерть от остановки сердца и удушья.

– Его отравили! – закричали охранники Бивня.

– Но, кто? – закричала Абангу, отводя от себя подозрение.

– Да, ты же и отравила! – вскричал один из телохранителей, вынимая из ножен свой меч.

– Стоять! – спокойно сказал Фарлаф. – Не факт, что его отравили, надо провести расследование, возможно, он заразился в походе смертельной болезнью, или был отравлен иноземцами. Вначале нужно собрать жрецов и выяснить причину его смерти. Или кто-то против этого разумного решения?

– Хорошо, мы проведём расследование, – согласился рьяный сторонник Бивня.

Но, бивня мало кто любил. Все боялись его сумасбродного и деспотичного поведения. И когда его не стало, то все его лизоблюды и прихлебатели, только легче вздохнули.

Жрецы, как и предрекла Абангу, не выявили в симптоме смерти воздействие ни одного известного им яда.

Вскоре все земли Бивня и его армия перешли под командование князя Фарлафа.

Катание на воздушном шаре стало самым популярным аттракционом! Его прикрепили канатом к пню, и регулярно поднимали его вверх со всеми желающими. Естественно, за определённую плату.

Однажды, в сопровождении своей свиты, прискакал военачальник по имени Сварг, с дальних земель, и захотел по древнему обычаю оспорить права на трон. Это был уже пережиток старины. Фарлаф стал императором и монархом. Он был выбран пожизненным правителем! Но этого не знал, или не хотел знать, а тем более принять, кандидат на престол.

– Хорошо, всё будет по-твоему, – ответил Фарлаф. – Выбирай оружие.

– На лошадях с мечами в руках! – безапелляционно заявил претендент на трон.

– Хорошо, как скажешь, – вымолвил флегматично Фарлаф, и приказал подать ему лошадь и меч.

Когда к поединку было всё готово, он не стал предлагать решить всё миром и оформить договор о сотрудничестве. Просто сел в седло своего коня.

И вот претенденты на трон помчались друг на друга с выхваченными мечами. Фарлаф сразу подметил, что его оппонент правша, и тоже взял меч в правую руку, хотя владел им обеими руками в равной степени. Но, когда они сошлись, он перед самым столкновением, на скаку перекинул меч в левую руку и зашёл к своему врагу с правой стороны. У оппонента не было шансов отразить такую атаку, и Фарлаф шутя, срубил его голову. Тело Сварга, в седле без головы, проскакало ещё сотню метров.

Разумеется, все его земли, дворец, армия, жёны-наложницы, богатства перешли императору Фарлафу.

Времена были очень не покойные, один клан сменял другой, правители и вожди сменяли друг друга, чуть ли не каждый день и постоянно все со всеми воевали. Монголов, с отрядом которых не так давно была стычка Фарлафа, на которой присутствовал Николай, захватили китайские племена. И уже они стали делать набеги на северо-восточные территории.

Чтобы пресечь набеги, была собрана карательная дружина, которая отправилась покарать неразумных дикарей.

Разведка доложила, что их доспехи состоят из бумаги, что вызвало смех у всего генералитета.

Я же прекрасно представлял, что это такое. Доспехи были сшиты из множества крупных чешуек, которые в свою очередь были склеены из нескольких листов бумаги. Доспехи были очень лёгкие и отлично защищали от режущих и рубящих ударов. В них не было так холодно, как в доспехах из стали, и на ярком солнце они не так раскалялись, и в них было вполне комфортно в любую погоду, даже в сильный ливень, так как они не разбухали от влаги, потому, что были проклеены водоупорным лаком.

Николай первым же записался в добровольцы! Обладая авантюрным складом ума, он был всегда, за любой кипишь, и всегда лез в любой замес. Разумеется, я не бросил своего друга и тоже отправился с ним в этот поход, но мне было взглянуть своими глазами на другой великий народ, который бросил вызов империи самого Фарлафа.

Наша армия состояла из 5000 конных воинов. Никто не думал, что степняки наберут и это количество. Откуда? Даже нет. Это были не степняки, а горцы с Тибета. Это было видно по их загорелым, а точнее обожжённым ультрафиолетом лицам.

Когда я их впервые увидел, я нашёл в их образе и обличии, что-то общее с непальцами, но у них была совершенно другая религия и, как правило, отношение к жизни. Это были не миролюбивые буддисты, а фанатичные приверженцы каких-то мне не известных злых идолов и богов!

Как предполагал я и другие советники, нам на встречу вышло всего несколько сот всадников.

Наше построение было безупречно. В центре шла тяжеловооружённая конница, которую с тыла прикрывали лучники. По флангам шла быстрая лёгковооружённая конница. Пехоты в отряде Фарлафа в этот раз не было. Разведчики и пленные «языки» нарисовали подробную карту местности. Шансов оказать какое-то серьёзное сопротивление у противника не было. Численно, стратегически и тактически мы его превосходили и даже знали все возможные пути отступления, как своё, так и врага.

Китаёзы отчаянно сопротивлялись, но шанса одержать победу у них не было. Вольг действовал в тамдеме с Волкодавом. Он наносил удар топора в голову противника и когда тот, защищаясь подымал над головой свой щит, в это время Волкодав секирой перерубал ноги сопернику. Далее Вольг разбивал тому голову, и шёл дальше. Так они поступали в пешем бою. Во время конного противостояния Вольг крюком топора цеплял край щита соперника и отводил его в сторону. В это время Волкодав наносил удар копья в незащищённое горло или грудь оппонента.

Восстание было быстро подавлено и все зачинщики взяты в плен и казнены. Больших котлов, чтобы сварить их живьём и провести показательную, запугивающую казнь, как любил это делать Фарлаф, не оказалось. Но нашёлся глубокий пустой колодец, в который и были сброшены мятежники. Те, кто летел в последнюю очередь и падал на мягкие трупы своих товарищей, не разбивался на смерть, и погибал в мучениях с переломанными костями от отсутствия воды и пищи. Последнего в колодец сбросили командира восставших по имени Камал.

После чего устроили праздник по поводу победы. Женщин в посёлки, разумеется, на всех не хватало, и их пускали несколько раз по кругу. Тех, кто были не довольны таким ходом дел, привязали к вбитым в землю столбам и их прилюдно насиловали все желающие.

На ужин были приготовлены жаркое из баранины, конины и верблюжатины с гречкой и рисом. Запивалось всё это чаем сваренным на молоке коровы яка с добавлением большого количества жира и соли. Сам по себе этот чай был очень калорийным и сытным, он хорошо восстанавливал силы. После него человека бросало в жар, он не хотел ни есть, ни спать. Но, чай всё равно есть чай, это не алкоголь, который придаёт веселье и раскрепощённость, поэтому были распакованы бурдюки с кумысом. Веселье, как обычно продлилось до самого утра. Утром многие даже не успевшие слегка покемарить были уже в седле своих коней. Пора было возвращаться обратно.

После того, как завоеватели ускакали, из колодца послышался стон, но услышать его уже было некому. После пира, тех, кто мог пригодиться, кого можно было продать в гарем или рабство, забрали с собой, а остальных убили.

В колодце выжил только Камал. При падение у него были сломаны только несколько рёбер и нога. Но руки были целы. А это главное. Выбраться на поверхность он не мог, но у него остался его кинжал, и он решил с помощью него сделать подкоп на поверхность. Он разумно прикинул, что если копать под наклоном вверх, то он рано или поздно достигнет поверхности. И он начал рыть, так как другой возможности не было. По утрам Камал слизывал конденсат росы, который образовывался на холодных камнях, потом он стал есть трупы своих соратников из колодца. Чтобы мясо не гнило, он нарезал его тонкими лентами, и сушил кладя на песок, или подвешивая в воздухе на шнурке. Менее, чем за один месяц непрерывного рытья, он, как крот смог прорыть узкий тоннель, а точнее лаз на поверхность из своего заточения. За всё это время, его кинжал, выкованный из булатной стали, стёрся почти до рукоятки.

Очутившись снаружи, он зашёл в свой посёлок. Его глазам предстало жуткое зрелище. Повсюду стояли обугленные каркасы сгоревших жилищ, воняло трупным запахом разлагающейся плоти, который не мог заглушить запах дыма от тлеющих углей. Стая грифов терзала останки ещё когда-то улыбающихся ему жителей аула. Увидев всё это, он решил положить остаток своей жизни на месть врагам своего народа.

Армия Камала была полностью разгромлена, но он был жив! А это главное. Он, как возродившийся Феникс, явился своим дальним соплеменникам, начал наводить подробные справки о своём противнике. Камал узнал, что у Фарлафа остался недруг, который жил в дальних землях, точнее, совсем на другом континенте. Но, враг моего врага – мой друг! Так решил Камал, и отправился на поиски врага своего врага.

Разведчики Камала, захватили в плен несколько «языков» древлян. При их допросе и пытках, удалось выявить, что у Фарлафа конфликт с неким Рогдаем, который действительно, обитает очень далеко, но имеет силу и власть, чтобы противостоять армии владыки севера – Фарлафу.

Камал, не имея флота и даже корабля, нанял одно утлое судёнышко и сам лично отправился на поиски Рогдая.

И всё же, он достиг Западного побережья Африки. Найти там Рогдая не составило ни какой сложности. Его там знала каждая собака.

Нанятые проводники доставили его прямо к замку будущего союзника.

На аудиенции, Камал использовал всё своё красноречие, на которое был только способен, чтобы убедить Рогдая вместе наказать этого выскочку, который возомнил себя императором. Камал рассказал, по чесноку, всё, что он хочет от этого союза.

Рогдай в данный момент находился в глубоком запое, но мысль отомстить, даже, просто, в чём-то насолить своему недругу ему показалась забавной. А почему бы и нет? – рассудил правитель всей Африки. – И дал положительный ответ азиату.

Вскоре орда чернокожих бойцов была набрана. Все были вооружены огромными щитами из кожи буйвола и протазанами!

В тоже время на побережье Африки, выбросило плетённое из камыша судно из Южного побережья Американского континента, о котором тогда ещё не знали.

Их воины использовали атлатль, то есть обычную палку с крючком на конце, которую называли копьеметалкой. В итоге это оказалось довольно мощным оружием, не хуже стрел. Подготовленный боец запускал копьё из этого устройства на двести пятьдесят метров! Эта дистанция равнялась полёту стрелы из обычного лука, но копьё весило в десять раз тяжелее стрелы, и наносило жертве более значительные повреждения! Использовался атлатль в основном при охоте на крупную и среднего размера дичь, хотя успешно он применялся и на войне тоже. В старом свете его вытеснили луки, и он был незаслуженно забыт. А видимо зря. Просто в колчан помещалось гораздо больше стрел, и меткость была существенно выше.

Также, у приплывших, была неизвестная тем временам защита. Они просто окунали плотно сплетённый из тростника лист полотна в крутой раствор соли. Когда лист высыхал, то он становился не хуже кевларовой пластины для бронежилета и прекрасно защищал от дротиков и копий!

Это нововведение так же быстро было применено. Вместе с чернокожими лучниками были и копьемётчики с атлатлями, которые, впрочем, тоже состояли больше чем половина из чернокожих солдат.

Не было только кораблей, для их перевозки. Для этого пришлось собрать и объединить все рыбацкие баркасы и лодки, которые могли ходить по океану в одну армаду. За это время сподвижники Камала собрали остатки своей армии и ждали возвращение своего вождя. И они его дождались.

В конце осени объединённая армия африканцев и тибетцев выдвинулась покорять Северные земли!

Такого в истории ещё не было никогда, подумал я, глядя из замка Фарлафа, как армия негров атакует цитадель правителя северян! Я видел неизвестно как выжившего Камала, которого, больше месяца назад, на моих глазах сбросили в глубокий тёмный колодец. А сейчас он возглавляет совместную армию азиатов и африканцев!

И тут я увидел Рогдая! У меня картинка сразу сложилась. Только я поразился её осуществлению. Как могли эти два персонажа встретиться?

Это же просто не возможно! Люди из разных регионов и культурных традиций! Как они смогли найти друг друга и заключить союз?

Оказывается, ненависть объединяет сильнее, чем может показаться!

В итоге их совместная армия окружила наш замок. Точнее крепость и цитадель императора древлян по имени Фарлаф!

Я зашёл в свою спальню и снял со стены висевший карабин.

Численность пришедших войск намного превосходила численность обороняющихся жителей.

Все негры были исполинского роста и обладали огромной физической силой, но им не хватало техники и умения в рукопашном бою. Вольг легко отражал их атаки и укладывал их штабелями, как впрочем, и Волколав со своими дружинниками.

Видя, что защита крепостных стен вот-вот падёт, Николай решил, что пора сваливать и предложил для этого надуть воздушный шар. Единственное, что его смущало, так это то, что в его корзину смогут поместиться только несколько человек. Желающих же улететь было значительно больше.

– Летите! – крикнул Фарлаф. – У нас есть свой путь отхода!

– Какой? – спросил Коля.

– Поверь, мы не пропадём! Встретимся в ночь полнолуния у дольмена! – выкрикнул Фарлаф.

Когда шар наполнился горячим воздухом, Николай, я и Юлия с моим сыном на руках залезли в корзину, а Фарлаф перерубил мечом канат, который удерживал воздушный шар на земле.

Наш аэростат с нами на борту взмыл вверх. В этот момент, с воздуха, я увидел, как первая волна чернокожих воинов прорвала защиту крепостной стены. Юля начала плакать, видя, как погибают жители её города, защищающие свои дома. Вся битва была видна, как на ладони, но её финал увидеть не удалось. Шар ветром отнесло в сторону гор. Часть захватчиков начала преследование, но быстро отказалась от этой затеи, так как на их пути встала непроходимая тайга и река.

Мы же, как только пересекли перевал, начали снижаться. Найти место нашего приземления с земли было почти невозможно, и мы не боялись погони.

Тем времени в крепости шло завершение битвы. В царские палаты, которые защищал Фарлаф со своими телохранителями, ворвался Рогдай в окружении своих головорезов. Глаза двух заклятых врагов встретились.

– Он мой! – закричал Фарлаф. – Никому его не трогать этого евнуха!

Рогдай в свою очередь приказал своим людям остановиться и, улыбаясь, вышел в центр зала. Он был более чем отличный фехтовальщик и обладал филигранной техникой.

И вот первая шпага запада скрестилась с мечом севера. Поединок вышел, как и все поединки Фарлафа скоротечен. Он никогда не тратил силы на разные финты и бил сразу на поражение. Так и в этот раз он не стал изменять своим традициям и со скоростью кобры ринулся на противника. На этот раз его прямолинейность его подвела, Рогдай встретил его на противоходе, и с хирургической точностью нанёс удар шпаги точно в сердце противника. Фарлаф, упёрся грудью в эфес шпаги, которая пронзила его насквозь. Смотря в глаза, обнял свободной рукой своего врага, и притянул к себе. Затем прижал свой меч, вложенный в другую руку, к горлу Рогдая и резко провёл в сторону. Из перерезанного горла начала фонтанировать кровь и обнявшись, оба тела рухнули на паркет зала.

Жуткий вопль Абангу на мгновение ввёл в ступор нападавших, и этого оказалось достаточно, чтобы сломить их волю продолжать кровопролития. Под натиском её охраны, они отступили за дверь комнаты, которую тут же заперли на засов.

– Все в тоннель! – закричала ведьма.

Под замком было подземелье, откуда вёл тайный проход к выходу из крепости. Фарлаф никогда не был трусом, и не захотел им воспользоваться. Он решил, что лучше погибнуть, защищая свой народ, чем трусливо сбежать.

Так, как после смерти императора власть переходила к его жене, то приказа Абангу никто не посмел ослушаться.

Кирилл отодвинул потайную дверь. Вольг схватил тело своего господина, перекинул через плечо и скрылся в туннеле, вслед за Абангу, которая шла впереди и факелом освещала дорогу.

В этот момент подошло подкрепление к их врагам, и они выбили тараном запертую дверь.

– Беги, спасай королеву, а я их задержу! – крикнул Волкодав Кириллу, и встал напротив ворвавшихся завоевателей.

Кирилл вбежал в тоннель и выбил клин, который удерживал тяжеленную плиту запирающую проход. Плита с глухим стуком рухнула и отрезала путь преследователям. Кирилл побежал следом за отблеском света от факела Абангу.

– Ну, кто тут смелый, подходи! – вызывал на честный бой Волкодав, ворвавшихся в комнату карателей.

Зная, чем грозит единоборство с таким опытным бойцом, разумеется, никто не рискнул принять его вызов. Азиаты, к тому же уступали ему ростом и силой. Поэтому они всей гурьбой его окружили, и закололи своими копьями.

Выйдя из туннеля наружу, Вольг положил тело Фарлафа на траву покрытую инеем, и с удивлением обнаружил, что тот дышит.

– Абангу, ты только глянь, он живой! – обратился он к королеве. – Этого не может быть, рана находится, как раз напротив сердца!

Абангу склонилась над Фарлафом, и прикоснулась ухом к его груди, чтобы послушать сердцебиение. Кирилл заметил, как у неё от удивления расширились зрачки.

– Такое бывает, но очень редко, – сказала она и заулыбалась.

– Что бывает? – не понимая, что происходит, спросил Вольг.

– У него сердце расположено с другой стороны! Я слышала от одного знахаря, что такое может быть, но никогда в это не верила, и считала небылицей, и очередными сказками того старика.

– Значит, нашего господина спасла феноменальная точность Рогдая? Его шпага прошла точно через то место, где должно быть сердце, а попала в никуда! Она даже не задела лёгкое. Только я не пойму, почему он потерял тогда сознание?

– Видимо, это самовнушение. Он сейчас находится в трансе, ведь даже крови он почти не потерял, так как ни один крупный сосуд, а тем более артерия не задеты.

– Хватит претворяться! – крикнул Вольг, и нанёс Фарлафу звонкую пощёчину.

Кирилл посмотрел на него с выпученными от ошеломления глазами, а Абангу со смехом, понимая нелепость всей этой ситуации.

Как ни странно, но оплеуха Вольга подействовала, и Фарлаф открыл глаза.

– Где я? – спросил он оглядываясь. – И где этот подлый клещ с зубочисткой, Рогдай?

Когда Фарлафу напомнили то, что произошло, и что от всей его пятитысячной армии остались в живых только его военачальник Вольг и младший советник Кирилл, то он заскрипел от злости зубами.

– Где Волкодав? – спросил он.

– Он остался прикрывать наш отход, – сказал Кирилл.

– Наше тщедушное бегство, ты это хотел сказать?

– Мы были обречены на смерть! – вмешалась Абангу, защищая Кирилла. – И это я приказала бежать! Это было моё решение, которому пришлось подчиниться твоим людям, так как все думали, что ты мёртв.

– Ладно, прости, я уже на вас не злюсь. Мы соберём силы, и восстановим своё государство. Заключим союз с дружественными племенами против нашего общего врага. Так я убил Рогдая, или это мне привиделось?

– Успокойся! – сказал Вольг. – Убил, и я тому свидетель!

– Камал, конечно будет всегда нашим врагом, он никогда не простит то, что мы натворили в его землях. Хотя и не мы начали ту войну. Но без помощи армии Рогдая он нам не страшен. А негры на зиму тут не останутся и отправятся восвояси. А без помощи союзников и китайцы ускачут к себе в горы. Так что не всё так плохо. Со временем мы обустроим наш замок лучше прежнего. Ну, да ладно. Сколько у нас осталось времени до встречи с Кичиро?

– Два дня до полной луны, – ответил Кирилл.

– Пошли, подождём его возле дольмена, – ответил Фарлаф.

Весь лес уже был покрыт ковром из желтых листьев берёз, который тронулся утренним инеем. Взошло солнце, и при его ещё горячих лучах иней начал таять и испаряться.

Чтобы рана не загноилась, Абангу на ходу сорвала натянутую между сосен паутину крестовика, которой осенью был окутан весь лес, и приложила к ране Фарлафа. Она обеззараживала раны не хуже пенициллина. К тому же на нём все ранения заживали быстрее, чем на собаке.

Вольг предложил смастерить волокуши и на них транспортировать военачальника, но Фарлаф решительно отказался, и пошёл сам.

Когда мы с Колей, Юлей и сынишкой пробираясь через дебри сибирской тайги, наконец добрались до дольмена, нас там ждала тёплая встреча.

На поляне был сооружена жаровня, на вертеле которой жарился молодой оленёнок.

– О! Кого я вижу? Косоглазого и травокура, вместе с какой-то ходячей дыркой для писюнов! – раздался голос Фарлафа.

– Очень грубые и не культурные у тебя шутки! – высказал я потерявшему трон царю.

– Да, ладно, Юлька, только благодаря мне до сих пор жива. За её дерзость её ещё в детстве хотели прибить!

– Это правда, – призналась Юля. – Мой отчим связал меня, и бросил в речку, за то, что я ему нагрубила. Но он был тогда пьян. А Фарлаф приказал, чтобы меня выловили.

– Не совсем потерянный для общества человек! Ты посмотри, она его ещё оправдывает! Я бы его самого утопил, но он был в то время лучший кузнец!

– Как вы выбрались из замка? – спросил Николай.

– Так не один ты у нас такой ушлый! Мои предки тоже были хитрецами и прорыли туннель под землёй, видимо, для адюльтера.

– Спаслись только вы? – спросила Юлия.

– Да, – ответила Абангу.

Николай захотел развеять грустную атмосферу и сказал, что погибших товарищей надо помянуть.

– Мы, обычно выпиваем за здоровье умерших людей. А вы? – спросил он.

– Да, у нас существует такой же обычай. Но у нас нет браги.

– Сорям! Или лучше Sorry? Короче языков я не знаю, но имею нечто особое, что будет по крепче любой браги.

После этих слов Коля зашёл в дольмен, и проверил все ли его припасы на месте. Убедившись, что всё в порядке он вышел из него с бутылкой спирта в руках.

– Вот, наша брага. Давайте помянем усопших.

С этими словами он разлил спирт по принесённым вместе с бутылью спирта рюмкам.

В мире Фарлафа, смерть была обычным явлением. Он с ней сталкивался каждый день.

Во время беседы я узнал, что у Фарлафа транспозиция внутренних органов, то есть зеркальное их расположение. И что тот фраер, по имени Рогдай, знающий анатомию и великолепно выполняющий смертельный удар, попал впросак! Под этим словом я имею не истинное его значение, а место между влагалищем и анусом.

На самом деле просак – это устройство, которое скручивает верёвки, сплетая их в канат.

Накатив, предварительно Николаем, разбавленного водой спирта, вся наша компания быстро опьянела.

– Так, когда у вас перемещение? – спросил Фарлаф.

– Ты хотел сказать, посадка на рейс? – подколол его Николай.

Я засмеялся, когда услышал их речь.

– А что, я могу вас всех зарегистрировать на посадку.

Тут мне впервые в голову пришла мысль – а почему нет?

Если дольмен в полнолуние отправляет всё, что в нём находится, то он заберёт и всех нас. Значит, мы все вместе сможем переместиться в мой мир!

– Ты абсолютно прав! – сказал я Николаю, – Мы заберём их с собой!

– Куда-куда? – переспросил Фарлаф.

– Туда! – подхватил на лету мою мысль Николай.

– Я боюсь! – услышал я впервые за всё время, это слово от Абангу.

– Да ладно тебе, главное, не ссы, мы уже сто раз так делали! – пьяным и еле разборчивым голосом поддержал мою идею Коля.

Выпив весь спирт и закусив шашлыком из оленины, мы чтобы не опоздать на рейс всей компанией загрузились в дольмен и продолжили распитие спиртных напитков.

– Нет, я останусь здесь! – произнёс Кирилл. – Надо собрать войска и дать отпор армии Камала.

– Как знаешь, – сказал Вольг. – Ты наша правая рука и надежда. Направляйся к Орлиным скалам. Там попроси подмоги у князя Берна, он всегда был нашим союзником и другом. Он тебе ни в чём не откажет. Кстати, ты знаешь почему тот фьёрд так называется?

Видимо там живут орлы, – ответил Кирилл.

– Ты прав. Но их там чертовски как много! На неприступных утёсах они вьют гнёзда, и охотятся на горных козлов и баранов, сбрасывая их со скал! Иногда они даже нападали и уносили маленьких детей.

Судя по рассказам этого узкоглазого, мы должны тут же вернуться, хотя можем провести уйму времени там. Но, это теоретически.

Ладно, отправляйся в путь, пока не отправился с нами в мир наших друзей.

Кирил взял с собой всё необходимое снаряжение, и остатки мяса, чтобы ничего в походе не готовить. Николай отдал ему свою любимую двухстволку и все оставшиеся патроны.

Как только он ушёл, мы продолжили пить спирт за разговорами о жизни, пока не уснули.

В указанный час мы очутились в якутской тундре.

Первым пришёл в себя Коля. Он вылез из дольмена и погладил своего любимого оленя, который до сих пор пережёвывал тот самый ягель.

– Ату ребята! Едем в клуб! Узкоглазый угощает всю толпу!

На самом деле я был в шоке, когда увидев Фарлафа и Вольга в своём мире. Я, конечно, хотел и мог тут представить Юлю, и даже Кирилла, ибо он был адекватный и вписывался в общую канву, но эти отморозки тут были перебор! Как я мог предложить сам такую авантюру? Всему виновата пьянка, которую мы устроили на прощание. Благо, мы были не в городе, а в тундре. И пока Коля вёз нас на своих оленях к цивилизации, я попытался им, как сумел, внушить правила поведения в этом, для них новом, мире.

Первым делом мы приехали к нему в юрту, и он дал нашим гостям современную одежду.

– Откуда у тебя столько борохла? – удивился я его запасам.

– Запас – он в попу не шпилет, и никогда лишним не бывает, – ответил предприимчивый якут.

Так как никаких документов у наших друзей не было, то их нельзя было посадить на самолёт, и я купил билеты на поезд.

Николай, со словами: «Я не могу этого пропустить!» отправился с нами, видимо предполагая немалые приключения.

Через пару дней мы очутились в Новосибирске. Так как нас было шесть человек плюс ребёнок, то я вызвал два такси. Ключи от своего дома я отдал Коле, и отправил его к себе домой вместе с Абангу, Юлей и моим сыном. Я же с Фарлафом и его военачальником остались ждать следующее.

В самом поезде не произошло никаких эксцессов, но на остановке, пока мы ждали, вызванное второе такси, Вольг решил помочиться, и как раз в это время, мимо нас проезжал полицейский патруль.

Увидев что «бобик» остановился, то мне стало сразу понятно почему.

Я только успел предупредить Вольга, чтобы он ни в коем случае не вступал в конфликт, как к нам подошли гвардейцы.

– Капитан Козлов! – представился полицейский. – Почему мочимся в неположенном месте?

– А где положено? – спросил Вольг.

Слово за слово, и мы уже в отделе РУВДе Железнодорожного района, города Новосибирска.

Вольг, перепивший в поезде пива, в камере начал опять мочиться на стену заведения.

– Ты, чё, совсем конченный урод? – закричал капитан Козлов.

– Так, а на хрена ты меня сюда тогда привёз? – возмутился Вольг. – Где я могу спокойно пописать?

– Капитан! – вмешался опять я в диалог. – Ты же видишь, что лучше мы заплатим штраф, и ты нас больше не увидишь. Зачем тебе лишняя головная боль, за жтого пасаажира? А без него я всё равно отсюда не уйду.

Капитан немного поразмыслил и решил, в конце концов, со мной, согласиться.

– Ладно, заплатите штраф и валите отсюда! – сказал он, решив не связываться с неадекватным верзилой.

Меня удивила выдержка Фарлафа. Я видел, как у него белеют казанки на кистях рук, от сжатых кулаков, но он ничего за всё время не сказал, чтобы не вдохновлять Вольга на развитие конфликта. Он понимал, что если он скажет, что-то не то, и на него начнутся нападки со стороны полиции, то его телохранитель начнёт их просто убивать. Поэтому Фарлаф делал всё, чтобы минимизировать недоразумение.

Вернувшись домой со своими друзьями, у меня возникла другая проблема, где нас всех разместить?

– Я думал, что у тебя побольше будут хоромы! – высказался Фарлаф, подтверждая ход моих мыслей.

Я жил в однокомнатной квартире, и у меня был только один диван-кровать.

– О! Я тут на коврике лягу! – будто читая мои варианты, сказал Николай.

– Так тебе не привыкать спать на полу, у тебя в юрте сроду кровати не было! – ответил я.

– Вольга в ванной можно разместить на ночь, а мы с Абангу на этом диванчике вполне разместимся! – выдвинул свою идею Фарлаф.

– Как бы, не так, – ответил я. – Вы с Абангу разместитесь на кухне, там я вас положу на надувной матрас, Коля на ковре в зале, Вольг в ванне на шкурах, точнее на постеленной шубе, а мы с Юлею и ребёнком на диване.

На этом и порешили.

Перед сном я включил плазму. Кино со спецэффектами всем моим гостям очень понравилось. Так же они были в восторге от порно-канала.

Наутро, Николай уехал на сделку с каким-то, только одному ему ведомому, ювелиру. И там ушлый якут показал ему вывезенные золотые сокровища.

– Николай, откуда у тебя это? – воскликнул, не скрывая своего волнения и удивления, ювелир.

– От туда! Что скажешь?

– Это невероятно, такого сплава золота просто нет на земле! За него ювелиры всего мира заплатят невероятные деньги.

В итоге Николай сбыл несколько украшений за очень хорошие деньги.

Но ювелир знал, что на аукционе получит гораздо больше, и с лихвой оправдает вложенный капитал.

Но даже то, что выручал якут, составило несколько десятков миллионов рублей. Так это была только какая-то незначительная, сотая часть того, что мы привезли из того мира.

Первым делом я отвёл Абангу в стоматологический кабинет.

– Здравствуйте! – сказала медсестра. – Рада Вас видеть в нашем стоматологическом салоне!

– Давай, без патетике! – сказал я, – веди к специалисту!

– Прошу, – сказала сотрудница и открыла дверь в кабинет доктора.

– Здравствуйте! – ответил врач.

Как везде в платных клиниках услышал я заискивающую речь.

– Я хочу, чтобы у неё была лучшая улыбка во всём мире! Это моё условие! – не здороваясь, сказал я.

– Окей, мы сделаем всё в лучшем виде! Расслабьтесь.

– Расслабишься ты, когда я увижу результат!

– Принцесса тебе надо определиться, какие зубы ты хочешь? Керамика, платина, золото? Что хочешь! Выбирай, – сказал я.

– Ну, я хочу, жемчужного цвета.

– Вы, хотите из жемчуга? – спросил стоматолог.

– Не тупи! – выкрикнул я. – И не пытайся меня развести. – Ставь современную керамику. Главное, ещё раз повторю – главное, это значит, самую качественную, и с пожизненной гарантией!

Доктор снял слепок, изготовил протезы, ввинтил штифты из платины, чтобы не было отторжение ткани, и поставил мост, с красивыми белыми зубами из современной керамики.

Результат был превосходным! Фарлаф, когда увидел настоящею улыбку своей возлюбленной, был просто в шоке! Точнее в восторге!

Я начал с культурной программы, и захотел показывать достопримечательности. Мы посетили первым делом Зоопарк, который изумил Фарлафа! Потом был театр Оперы и балета. Там растрогалась только Абангу, от увиденного представления. Зашли в торговый центр, в котором была качалка и зал единоборств. Увидев бои на ринге, Вольг отправился в его сторону. Я понял его намерения и остановил на полпути.

– Ты что задумал? – спросил я.

– Мне сказали, что это «бои без правил», и мне охота попробовать!

– Я тут же объяснил ему правила: там нельзя бить в затылок и позвоночник, нельзя бить в пах, в глаза и кусаться.

– То есть 95 процентов моей техники, получается, я не смогу тут применить? – задал он резонный вопрос.

– Да! – согласился я с его доводами.

– Так это же отстой, какой-то детский сад! – сказал Вольг, и сплюнул в пол.

Далее, мы выехали в сосновый лес на шашлыки. В торговом центре я купил для этого одноразовый мангал, уголь с розжигом, и шесть килограмм замаринованного мяса, плюс решётку для барбекю.

– Не моё это всё, я хочу домой! – заявил пьяный Фарлаф.

– А мне тут задорно! – сказал Вольг. – Тут я один могу подавить целую толпу! Конкуренции вообще никакой нет!

– Вольг, – вешался я. – Так у них много оружия, с которым ты не справишься!

– А зачем? У меня будет оружие не хуже! Я посмотрел, в фильме, которое из них получше будет. – Улыбаясь с хитрой, даже загадочной улыбкой, ответил Вольг.

Тут я понял, что древляне, мигом адоптируются ко всему, и что я не могу их тут контролировать.

Затем, после шашлыков, мы поехали в клуб. В клубе древляне впервые попробовали крепкий алкоголь. Не зная его действия, они пили его стаканами, как пиво. После чего быстро охмелели и устроили драку с соседним столиком. Охрана клуба оказалась бессильна против пьяных «викингов»! Они нажали тревожную кнопку и вызвали на помощь ГБР. Через пять минут бригада ментов была на месте. Они сразу применили спецсредства, такие как слезоточивый газ и электрошокеры. Еле-еле они сумели скрутить двух дебоширов, которые забрались на сцену, и направо и налево клали всех, кто выходил против них.

Я, вместе с Колей и Юлей, всё это время удерживал Абангу от вмешательства в драку.

Я вообще не знал, что делать и вошёл опять, в какой-то ступор. Мы, разуется сразу поехали в отдел и хотели внести залог за освобождение друзей, но на этот раз оказалось всё сложнее. Без отсутствия документов их оставили на трое суток, до распознания личности.

Зная, что это процедура затянется, я не знал, что дальше предпринять.

Я сидел, вместе с Николаем и со своей любимой женой, которая держала на руках моего сынишку, за общим столом на кухне и ужинал.

– Ты думаешь, о том же, что и я? – спросила она.

– Да, Юля, я боюсь того, что творит Фарлаф и Вольг! – честно ответил я.

– Ты, правда, думаешь, что они там надолго? – спросила она.

– Юля, я не знаю. Я не хочу тебя обнадёживать и врать, – честно ответил я опять. Без документов они там, похоже, надолго.

На следующий день всё стало на свои места. Проснувшись, рано утром, я не обнаружил ни жены Юли, ни своего сынишки, по имени Николай, который лежал рядом со мной в своей люльке. Также, пропали из каземата Фарлаф и Вольг, о чём мне сразу доложил по телефону изумлённый следователь.

Они все исчезли, то есть переместились обратно в свой мир, чему я был даже рад. Я только жалел, об исчезновении Юлии и своего сына.

Я знал, что никогда их больше не увижу, и мне придётся жить с этой мыслью.